# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the zashterminal package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: zashterminal\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: attranslate\n"
# 
# File: usr/share/nautilus-python/extensions/zashterminal.py, line: 129
#: NEEDS WORK
msgid "Open in Zashterminal (SSH)"
msgstr "在 Zashterminal 中打开 (SSH)"
# 
# File: usr/share/nautilus-python/extensions/zashterminal.py, line: 130
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Connect to {} via a new SSH session"
msgstr "通过新的 SSH 会话连接到 {}"
# 
# File: usr/share/nautilus-python/extensions/zashterminal.py, line: 139
# File: usr/share/nautilus-python/extensions/zashterminal.py, line: 149
#: NEEDS WORK
msgid "Open in Zashterminal"
msgstr "在 Zashterminal 中打开"
# 
# File: usr/share/nautilus-python/extensions/zashterminal.py, line: 140
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Open the local mount point {}"
msgstr "打开本地挂载点 {}"
# 
# File: usr/share/nautilus-python/extensions/zashterminal.py, line: 150
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Open {} in Zashterminal"
msgstr "在 Zashterminal 中打开 {}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 65
#: NEEDS WORK
msgid "A terminal error occurred"
msgstr "发生了终端错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 66
#: NEEDS WORK
msgid "A session error occurred"
msgstr "发生会话错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 67
#: NEEDS WORK
msgid "An SSH connection error occurred"
msgstr "发生了 SSH 连接错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 68
#: NEEDS WORK
msgid "A user interface error occurred"
msgstr "用户界面错误发生了"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 69
#: NEEDS WORK
msgid "A data storage error occurred"
msgstr "发生了数据存储错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 70
#: NEEDS WORK
msgid "A configuration error occurred"
msgstr "发生配置错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 71
#: NEEDS WORK
msgid "A permission error occurred"
msgstr "发生权限错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 72
#: NEEDS WORK
msgid "A network error occurred"
msgstr "发生网络错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 73
#: NEEDS WORK
msgid "A system error occurred"
msgstr "发生系统错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 74
#: NEEDS WORK
msgid "A validation error occurred"
msgstr "发生了验证错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 76
#: NEEDS WORK
msgid "An unexpected error occurred"
msgstr "发生了意外错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 106
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Failed to create {} terminal: {}"
msgstr "无法创建 {} 终端：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 109
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Could not create terminal. {}"
msgstr "无法创建终端。{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 148
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "SSH connection to '{}' failed: {}"
msgstr "SSH连接到'{}'失败：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 151
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Could not connect to {}. {}"
msgstr "无法连接到 {}。{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 170
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "SSH key error for '{}': {}"
msgstr "SSH 密钥错误：'{}': {}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 173
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "SSH key problem: {}"
msgstr "SSH 密钥问题：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 201
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Session '{}' validation failed: {}"
msgstr "会话'{}'验证失败：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 204
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Session configuration is invalid: {}"
msgstr "会话配置无效：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 232
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Failed to read from '{}': {}"
msgstr "无法从'{}'读取：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 235
#: NEEDS WORK
msgid "Could not load saved data"
msgstr "无法加载保存的数据"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 243
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Failed to write to '{}': {}"
msgstr "无法写入'{}': {}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 246
#: NEEDS WORK
msgid "Could not save data"
msgstr "无法保存数据"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 254
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Storage file '{}' is corrupted"
msgstr "存储文件'{}'已损坏"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 256
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid ": {}"
msgstr "请提供要翻译的字符串。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 259
#: NEEDS WORK
msgid "Saved data appears to be corrupted"
msgstr "保存的数据似乎已损坏"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 276
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Invalid configuration for '{}' (value: {}): {}"
msgstr "'{}' 的配置无效（值：{}）：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/main.py, line: 405
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Configuration error: {}"
msgstr "配置错误：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 309
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "UI error in {}: {}"
msgstr "用户界面错误在 {}: {}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 307
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "UI error in component: {}"
msgstr "组件中的用户界面错误：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 368
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 372
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Validation failed for '{}': {}"
msgstr "验证失败：'{}'：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 392
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Invalid hostname '{}': {}"
msgstr "无效的主机名'{}': {}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 395
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Invalid hostname: {}"
msgstr "无效的主机名：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 403
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Invalid path '{}': {}"
msgstr "无效路径'{}'：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 406
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Invalid path: {}"
msgstr "无效路径：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 423
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Permission denied for {} operation on '{}'"
msgstr "对'{}'的'{}'操作权限被拒绝"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 426
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Permission denied accessing {}"
msgstr "访问 {} 被拒绝"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 434
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Permission denied for {} operation on directory '{}'"
msgstr "对目录'{}'的{}操作权限被拒绝"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/exceptions.py, line: 437
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Permission denied accessing directory {}"
msgstr "访问目录 {} 被拒绝权限"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/__init__.py, line: 87
# File: usr/share/zashterminal/utils/__init__.py, line: 104
#: NEEDS WORK
msgid "unnamed"
msgstr "未命名"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 302
#: NEEDS WORK
msgid "Key path is empty"
msgstr "密钥路径为空"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 309
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Key file does not exist: {}"
msgstr "密钥文件不存在：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 313
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Key path is not a file: {}"
msgstr "密钥路径不是文件：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 318
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Key file too large: {} bytes"
msgstr "密钥文件太大：{} 字节"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 321
#: NEEDS WORK
msgid "Key file is empty"
msgstr "密钥文件为空"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 326
#: NEEDS WORK
msgid "Key file has insecure permissions (should be 600)"
msgstr "密钥文件权限不安全（应为 600）"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 330
#: NEEDS WORK
msgid "Key file is not readable"
msgstr "密钥文件不可读"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 335
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Error accessing key file: {}"
msgstr "访问密钥文件时出错：{}"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 508
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 796
# File: usr/share/zashterminal/utils.py, line: 449
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Invalid hostname format: {}"
msgstr "无效的主机名格式：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 509
#: NEEDS WORK
msgid "Use a valid hostname or IP address"
msgstr "使用有效的主机名或IP地址"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 519
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Connecting to private IP: {}"
msgstr "连接到私有IP：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 520
#: NEEDS WORK
msgid "Ensure this is intentional"
msgstr "确保这是故意的"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 534
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 827
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "SSH key validation failed: {}"
msgstr "SSH 密钥验证失败：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 535
#: NEEDS WORK
msgid "Fix SSH key configuration"
msgstr "修复 SSH 密钥配置"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 541
#: NEEDS WORK
msgid "Using password authentication"
msgstr "使用密码认证"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 542
#: NEEDS WORK
msgid "Consider using SSH key authentication for better security"
msgstr "考虑使用 SSH 密钥认证以提高安全性"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 551
#: NEEDS WORK
msgid "Connecting as root user"
msgstr "以根用户身份连接"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 552
#: NEEDS WORK
msgid "Use a regular user account when possible"
msgstr "尽可能使用常规用户帐户"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 692
#: NEEDS WORK
msgid "Hostname cannot be empty"
msgstr "主机名不能为空"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 696
#: NEEDS WORK
msgid "Invalid hostname format"
msgstr "无效的主机名格式"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 711
#: NEEDS WORK
msgid "Unknown validation error"
msgstr "未知的验证错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 726
#: NEEDS WORK
msgid "Path contains unsafe elements"
msgstr "路径包含不安全的元素"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 744
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 762
#: NEEDS WORK
msgid "set secure permissions"
msgstr "设置安全权限"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 786
# File: usr/share/zashterminal/utils.py, line: 438
# File: usr/share/zashterminal/sessions/models.py, line: 89
#: NEEDS WORK
msgid "Session name cannot be empty"
msgstr "会话名称不能为空"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 788
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Session name too long (max {} characters)"
msgstr "会话名称过长（最多 {} 个字符）"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 794
#: NEEDS WORK
msgid "Hostname cannot be empty for SSH sessions"
msgstr "主机名不能为空用于SSH会话"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 801
#: NEEDS WORK
msgid "Username is required for SSH sessions"
msgstr "SSH会话需要用户名"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 803
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Username too long (max {} characters)"
msgstr "用户名太长（最多 {} 个字符）"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 811
#: NEEDS WORK
msgid "Port must be between 1 and 65535"
msgstr "端口必须在1到65535之间"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 813
#: NEEDS WORK
msgid "Port must be a valid number"
msgstr "端口必须是一个有效的数字"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 832
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Invalid authentication type: {}"
msgstr "无效的认证类型：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 838
#: NEEDS WORK
msgid "Invalid or unsafe folder path"
msgstr "无效或不安全的文件夹路径"
# 
# File: usr/share/zashterminal/utils/security.py, line: 850
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Validation error: {}"
msgstr "验证错误：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/terminal/ai_assistant.py, line: 389
#: NEEDS WORK
msgid "Unknown error."
msgstr "未知错误。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/terminal/ai_assistant.py, line: 393
# File: usr/share/zashterminal/terminal/ai_assistant.py, line: 399
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "OpenRouter respondeu com HTTP {status}: {message}"
msgstr "OpenRouter 以 HTTP {status} 响应: {message}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/terminal/ai_assistant.py, line: 415
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "OpenRouter respondeu com HTTP {status}: {message}{detail}"
msgstr "OpenRouter 返回 HTTP {status}: {message}{detail}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/terminal/spawner.py, line: 295
#: NEEDS WORK
msgid "Not an SSH session."
msgstr "不是 SSH 会话。"
# 
# File: src/zashterminal/terminal/spawner.py, line: 821
#: NEEDS WORK
msgid "Connection lost or unreachable."
msgstr "连接丢失或无法访问。"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: src/zashterminal/terminal/spawner.py, line: 831
# File: src/zashterminal/filemanager/operations.py, line: 199
#: NEEDS WORK
msgid "Command timed out. Connection may be lost."
msgstr "命令超时。连接可能已丢失。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/terminal/tabs.py, line: 43
#: NEEDS WORK
msgid "Move to New Tab"
msgstr "移动到新标签页"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 214
#: NEEDS WORK
msgid "Close Pane"
msgstr "关闭面板"
# 
# File: src/zashterminal/terminal/tabs.py, line: 723
#: NEEDS WORK
msgid "Move Tab"
msgstr "移动标签"
# 
# File: usr/share/zashterminal/terminal/tabs.py, line: 531
#: NEEDS WORK
msgid "Duplicate Tab"
msgstr "复制标签页"
# 
# File: usr/share/zashterminal/terminal/tabs.py, line: 237
#: NEEDS WORK
msgid "Detach Tab"
msgstr "分离标签"
# 
# File: usr/share/zashterminal/terminal/tabs.py, line: 585
#: NEEDS WORK
msgid "This is the only pane in the tab."
msgstr "这是选项卡中唯一的窗格。"
# 
# File: src/zashterminal/terminal/manager.py, line: 1557
#: NEEDS WORK
msgid "Cancelled by user."
msgstr "用户取消。"
# 
# File: src/zashterminal/terminal/manager.py, line: 1563
#: NEEDS WORK
msgid "Time limit reached. Giving up."
msgstr "时间限制已到。放弃。"
# 
# File: src/zashterminal/terminal/manager.py, line: 1564
# File: src/zashterminal/terminal/manager.py, line: 1613
#: NEEDS WORK
msgid "Showing connection options..."
msgstr "显示连接选项..."
# 
# File: src/zashterminal/terminal/manager.py, line: 1574
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Attempt {n}/{max} - Time remaining: {mins}m {secs}s"
msgstr "尝试 {n}/{max} - 剩余时间: {mins}分 {secs}秒"
# 
# File: src/zashterminal/terminal/manager.py, line: 1604
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Spawn error: {error}"
msgstr "生成错误：{error}"
# 
# File: src/zashterminal/terminal/manager.py, line: 1612
#: NEEDS WORK
msgid "Maximum attempts reached."
msgstr "达到最大尝试次数。"
# 
# File: src/zashterminal/terminal/manager.py, line: 1621
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Starting auto-reconnect: {attempts} attempts over {mins} minute(s), every {secs}s"
msgstr "开始自动重连：{attempts} 次尝试，持续 {mins} 分钟，每 {secs} 秒一次"
# 
# File: src/zashterminal/terminal/manager.py, line: 1628
#: NEEDS WORK
msgid "Close this tab to cancel."
msgstr "关闭此标签页以取消。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/window_ui.py, line: 339
#: NEEDS WORK
msgid "Type your command here and press ENTER..."
msgstr "在此输入您的命令，然后按 ENTER..."
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/window_ui.py, line: 264
#: NEEDS WORK
msgid "Current occurrence"
msgstr "当前发生情况"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/window_ui.py, line: 268
#: NEEDS WORK
msgid "Case sensitive search"
msgstr "区分大小写搜索"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/window_ui.py, line: 270
#: NEEDS WORK
msgid "Case sensitive"
msgstr "区分大小写"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/window_ui.py, line: 276
#: NEEDS WORK
msgid "Use regular expressions"
msgstr "使用正则表达式"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/window_ui.py, line: 278
#: NEEDS WORK
msgid "Regex"
msgstr "正则表达式"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: src/zashterminal/ui/window_ui.py, line: 262
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/shortcuts_dialog.py, line: 56
#: NEEDS WORK
msgid "Sessions Panel"
msgstr "会话面板"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 344
#: NEEDS WORK
msgid "File Manager"
msgstr "文件管理器"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: src/zashterminal/ui/window_ui.py, line: 319
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/shortcuts_dialog.py, line: 58
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 2455
#: NEEDS WORK
msgid "Command Manager"
msgstr "命令管理器"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/window_ui.py, line: 350
#: NEEDS WORK
msgid "Search in Terminal"
msgstr "在终端中搜索"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/shortcuts_dialog.py, line: 39
#: NEEDS WORK
msgid "Ask AI Assistant"
msgstr "询问AI助手"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/window_ui.py, line: 259
#: NEEDS WORK
msgid "Manage Temporary Files"
msgstr "管理临时文件"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 268
#: NEEDS WORK
msgid "Main Menu"
msgstr "主菜单"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 144
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1596
#: NEEDS WORK
msgid "New Tab"
msgstr "新标签页"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1165
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1202
#: NEEDS WORK
msgid "Zashterminal"
msgstr "灰色终端"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: src/zashterminal/ui/window_ui.py, line: 564
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1075
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1166
#: NEEDS WORK
msgid "Icon Only"
msgstr "仅图标"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: src/zashterminal/ui/window_ui.py, line: 565
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1075
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1166
#: NEEDS WORK
msgid "Text Only"
msgstr "仅文本"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: src/zashterminal/ui/window_ui.py, line: 566
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1075
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1166
#: NEEDS WORK
msgid "Icon and Text"
msgstr "图标和文本"
# 
# File: src/zashterminal/ui/window_ui.py, line: 567
#: NEEDS WORK
msgid "Display"
msgstr "显示"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: src/zashterminal/ui/window_ui.py, line: 570
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 700
#: NEEDS WORK
msgid "Unpin from Toolbar"
msgstr "从工具栏取消固定"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 60
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 92
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 223
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 325
#: NEEDS WORK
msgid "Add Session"
msgstr "添加会话"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 93
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1056
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 331
#: NEEDS WORK
msgid "Add Folder"
msgstr "添加文件夹"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 337
#: NEEDS WORK
msgid "Edit Selected"
msgstr "编辑选定内容"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 585
#: NEEDS WORK
msgid "Save Current Layout"
msgstr "保存当前布局"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 343
#: NEEDS WORK
msgid "Remove Selected"
msgstr "移除所选项"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 606
#: NEEDS WORK
msgid "Search sessions..."
msgstr "搜索会话..."
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/color_scheme_dialog.py, line: 42
#: NEEDS WORK
msgid "Edit Scheme"
msgstr "编辑方案"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/color_scheme_dialog.py, line: 42
#: NEEDS WORK
msgid "New Scheme"
msgstr "新方案"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/color_scheme_dialog.py, line: 44
#: NEEDS WORK
msgid "Scheme Name"
msgstr "方案名称"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/color_scheme_dialog.py, line: 78
#: NEEDS WORK
msgid "Foreground"
msgstr "前景"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/color_scheme_dialog.py, line: 82
#: NEEDS WORK
msgid "Background"
msgstr "背景"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/color_scheme_dialog.py, line: 114
#: NEEDS WORK
msgid "Headerbar Background"
msgstr "标题栏背景"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1133
#: NEEDS WORK
msgid "Cursor"
msgstr "光标"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 163
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 575
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1213
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1957
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 2006
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 953
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1013
#: NEEDS WORK
msgid "Cancel"
msgstr "取消"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 589
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1219
#: NEEDS WORK
msgid "Save"
msgstr "保存"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/color_scheme_dialog.py, line: 147
#: NEEDS WORK
msgid "Live Preview"
msgstr "实时预览"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/color_scheme_dialog.py, line: 73
#: NEEDS WORK
msgid "General Colors"
msgstr "通用颜色"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/color_scheme_dialog.py, line: 90
#: NEEDS WORK
msgid "16-Color Palette"
msgstr "16色调色板"
# 
# File: src/zashterminal/ui/color_scheme_dialog.py, line: 214
#: NEEDS WORK
msgid ""
"user@host:~$ ls -l\n"
"<span weight='bold'>Bold Text</span>"
msgstr ""
"user@host:~$ ls -l  \n"
"<span weight='bold'>粗体文本</span>"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 136
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 784
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 2021
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 2033
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1055
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1070
#: NEEDS WORK
msgid "OK"
msgstr "好的"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/color_scheme_dialog.py, line: 135
#: NEEDS WORK
msgid "Name Error"
msgstr "名称错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/color_scheme_dialog.py, line: 135
#: NEEDS WORK
msgid "Scheme name cannot be empty."
msgstr "方案名称不能为空。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/color_scheme_dialog.py, line: 149
# File: usr/share/zashterminal/ui/color_scheme_dialog.py, line: 159
#: NEEDS WORK
msgid "Name Conflict"
msgstr "名称冲突"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/color_scheme_dialog.py, line: 151
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "A color scheme with the name '{name}' already exists. Please choose a different name."
msgstr "具有名称 '{name}' 的颜色方案已存在。请选择一个不同的名称。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/color_scheme_dialog.py, line: 161
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid ""
"A scheme with a similar internal name ('{key}') already exists. Please choose a slightly different "
"name."
msgstr "具有相似内部名称（'{key}'）的方案已经存在。请选一个稍微不同的名称。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/color_scheme_dialog.py, line: 271
#: NEEDS WORK
msgid "Invalid Color"
msgstr "无效颜色"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/color_scheme_dialog.py, line: 272
#: NEEDS WORK
msgid "One or more hex codes are invalid. Please correct them."
msgstr "一个或多个十六进制代码无效。请更正它们。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/color_scheme_dialog.py, line: 186
#: NEEDS WORK
msgid "Custom"
msgstr "自定义"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/color_scheme_dialog.py, line: 186
#: NEEDS WORK
msgid "Built-in"
msgstr "内置"
# 
# File: src/zashterminal/ui/color_scheme_dialog.py, line: 375
#: NEEDS WORK
msgid "Bold Text"
msgstr "粗体文本"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/color_scheme_dialog.py, line: 282
#: NEEDS WORK
msgid "Color Schemes"
msgstr "颜色方案"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/color_scheme_dialog.py, line: 307
#: NEEDS WORK
msgid "Available Schemes"
msgstr "可用方案"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/color_scheme_dialog.py, line: 414
#: NEEDS WORK
msgid "Select a scheme to apply it instantly."
msgstr "选择一个方案以立即应用。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/color_scheme_dialog.py, line: 335
#: NEEDS WORK
msgid "New"
msgstr "新"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 23
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 59
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 151
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1637
#: NEEDS WORK
msgid "Edit"
msgstr "编辑"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 39
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 73
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1014
#: NEEDS WORK
msgid "Delete"
msgstr "删除"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/color_scheme_dialog.py, line: 577
#: NEEDS WORK
msgid "Theme Saved"
msgstr "主题已保存"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/color_scheme_dialog.py, line: 578
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "The theme '{name}' has been created and applied."
msgstr "主题 '{name}' 已创建并应用。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/color_scheme_dialog.py, line: 468
#: NEEDS WORK
msgid "Delete Scheme?"
msgstr "删除方案？"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/color_scheme_dialog.py, line: 470
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Are you sure you want to delete the scheme '{name}'? This cannot be undone."
msgstr "您确定要删除方案“{name}”吗？此操作无法撤销。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 32
#: NEEDS WORK
msgid "Black"
msgstr "黑色"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 33
#: NEEDS WORK
msgid "Red"
msgstr "红色"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 34
#: NEEDS WORK
msgid "Green"
msgstr "绿色"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 35
#: NEEDS WORK
msgid "Yellow"
msgstr "黄色"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 36
#: NEEDS WORK
msgid "Blue"
msgstr "蓝色"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 37
#: NEEDS WORK
msgid "Magenta"
msgstr "品红"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 38
#: NEEDS WORK
msgid "Cyan"
msgstr "青色"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 39
#: NEEDS WORK
msgid "White"
msgstr "白色"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 41
#: NEEDS WORK
msgid "Bright Black"
msgstr "亮黑"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 42
#: NEEDS WORK
msgid "Bright Red"
msgstr "亮红色"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 43
#: NEEDS WORK
msgid "Bright Green"
msgstr "亮绿色"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 44
#: NEEDS WORK
msgid "Bright Yellow"
msgstr "明亮的黄色"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 45
#: NEEDS WORK
msgid "Bright Blue"
msgstr "亮蓝"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 46
#: NEEDS WORK
msgid "Bright Magenta"
msgstr "亮品红"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 47
#: NEEDS WORK
msgid "Bright Cyan"
msgstr "亮青色"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 48
#: NEEDS WORK
msgid "Bright White"
msgstr "明亮白色"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 68
#: NEEDS WORK
msgid "Default"
msgstr "默认"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 58
#: NEEDS WORK
msgid "Bold"
msgstr "粗体"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 59
#: NEEDS WORK
msgid "Italic"
msgstr "斜体"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1141
#: NEEDS WORK
msgid "Underline"
msgstr "下划线"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 61
#: NEEDS WORK
msgid "Strikethrough"
msgstr "删除线"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 62
#: NEEDS WORK
msgid "Dim/Faint"
msgstr "暗淡/微弱"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 63
#: NEEDS WORK
msgid "Blink"
msgstr "闪烁"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 220
#: NEEDS WORK
msgid "How do I navigate directories?"
msgstr "我如何浏览目录？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 221
#: NEEDS WORK
msgid "How do I find files by name?"
msgstr "我如何通过名称查找文件？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 222
#: NEEDS WORK
msgid "How do I edit files in terminal?"
msgstr "如何在终端中编辑文件？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 223
#: NEEDS WORK
msgid "How do I view disk usage?"
msgstr "我如何查看磁盘使用情况？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 224
#: NEEDS WORK
msgid "How do I change file permissions?"
msgstr "我如何更改文件权限？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 225
#: NEEDS WORK
msgid "How do I compress files?"
msgstr "我该如何压缩文件？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 226
#: NEEDS WORK
msgid "How do I check my IP address?"
msgstr "我如何检查我的IP地址？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 227
#: NEEDS WORK
msgid "How do I view running processes?"
msgstr "我如何查看正在运行的进程？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 228
#: NEEDS WORK
msgid "How do I check memory usage?"
msgstr "我如何检查内存使用情况？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 229
#: NEEDS WORK
msgid "How do I restart a service?"
msgstr "我该如何重启服务？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 231
#: NEEDS WORK
msgid "How do I create a new branch?"
msgstr "我该如何创建一个新分支？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 232
#: NEEDS WORK
msgid "How do I merge branches?"
msgstr "我该如何合并分支？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 233
#: NEEDS WORK
msgid "How do I push to remote?"
msgstr "如何推送到远程？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 234
#: NEEDS WORK
msgid "How do I pull changes?"
msgstr "我该如何拉取更改？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 235
#: NEEDS WORK
msgid "How do I undo last commit?"
msgstr "如何撤销上一个提交？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 236
#: NEEDS WORK
msgid "How do I view commit history?"
msgstr "我如何查看提交历史？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 237
#: NEEDS WORK
msgid "How do I create a tag?"
msgstr "我该如何创建标签？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 238
#: NEEDS WORK
msgid "How do I find who changed a line?"
msgstr "我如何找到是谁更改了某一行？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 239
#: NEEDS WORK
msgid "How do I delete a branch?"
msgstr "我该如何删除一个分支？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 240
#: NEEDS WORK
msgid "How do I stash changes?"
msgstr "我该如何暂存更改？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 242
#: NEEDS WORK
msgid "How do I list Docker containers?"
msgstr "我如何列出Docker容器？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 243
#: NEEDS WORK
msgid "How do I run a Docker container?"
msgstr "我如何运行一个Docker容器？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 244
#: NEEDS WORK
msgid "How do I stop a container?"
msgstr "我该如何停止一个容器？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 245
#: NEEDS WORK
msgid "How do I list Docker images?"
msgstr "我如何列出 Docker 镜像？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 246
#: NEEDS WORK
msgid "How do I clean Docker resources?"
msgstr "我该如何清理 Docker 资源？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 247
#: NEEDS WORK
msgid "How do I view container logs?"
msgstr "我如何查看容器日志？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 248
#: NEEDS WORK
msgid "How do I create Docker network?"
msgstr "我该如何创建 Docker 网络？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 249
#: NEEDS WORK
msgid "How do I manage Docker volumes?"
msgstr "我如何管理Docker卷？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 250
#: NEEDS WORK
msgid "How do I build a Docker image?"
msgstr "我该如何构建 Docker 镜像？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 251
#: NEEDS WORK
msgid "How do I restart a container?"
msgstr "我该如何重启容器？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 253
#: NEEDS WORK
msgid "How do I generate SSH keys?"
msgstr "我该如何生成SSH密钥？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 254
#: NEEDS WORK
msgid "How do I copy SSH key to server?"
msgstr "我该如何将SSH密钥复制到服务器？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 255
#: NEEDS WORK
msgid "How do I check open ports?"
msgstr "我如何检查开放端口？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 256
#: NEEDS WORK
msgid "How do I test network connectivity?"
msgstr "我该如何测试网络连接？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 257
#: NEEDS WORK
msgid "How do I DNS lookup?"
msgstr "我该如何进行DNS查询？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 258
#: NEEDS WORK
msgid "How do I monitor network traffic?"
msgstr "我如何监控网络流量？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 259
#: NEEDS WORK
msgid "How do I configure firewall?"
msgstr "我该如何配置防火墙？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 260
#: NEEDS WORK
msgid "How do I create SSH tunnel?"
msgstr "我该如何创建SSH隧道？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 261
#: NEEDS WORK
msgid "How do I copy files via SSH?"
msgstr "我如何通过SSH复制文件？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 262
#: NEEDS WORK
msgid "How do I speed up SSH connections?"
msgstr "我如何加快SSH连接速度？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 264
#: NEEDS WORK
msgid "How do I create empty file?"
msgstr "我该如何创建空文件？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 265
#: NEEDS WORK
msgid "How do I create directory?"
msgstr "我该如何创建目录？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 266
#: NEEDS WORK
msgid "How do I delete files safely?"
msgstr "我该如何安全地删除文件？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 267
#: NEEDS WORK
msgid "How do I copy files?"
msgstr "我该如何复制文件？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 268
#: NEEDS WORK
msgid "How do I move files?"
msgstr "我如何移动文件？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 269
#: NEEDS WORK
msgid "How do I create symbolic link?"
msgstr "如何创建符号链接？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 270
#: NEEDS WORK
msgid "How do I search file contents?"
msgstr "我如何搜索文件内容？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 271
#: NEEDS WORK
msgid "How do I compare files?"
msgstr "我该如何比较文件？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 272
#: NEEDS WORK
msgid "How do I sync directories?"
msgstr "我如何同步目录？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 273
#: NEEDS WORK
msgid "How do I append to file?"
msgstr "如何向文件追加内容？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 275
#: NEEDS WORK
msgid "How do I use grep?"
msgstr "我该如何使用grep？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 276
#: NEEDS WORK
msgid "How do I use awk?"
msgstr "我该如何使用awk？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 277
#: NEEDS WORK
msgid "How do I use sed?"
msgstr "我该如何使用sed？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 278
#: NEEDS WORK
msgid "How do I count lines?"
msgstr "我该如何计算行数？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 279
#: NEEDS WORK
msgid "How do I sort text?"
msgstr "我该如何对文本进行排序？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 280
#: NEEDS WORK
msgid "How do I join files?"
msgstr "我该如何合并文件？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 281
#: NEEDS WORK
msgid "How do I extract columns?"
msgstr "我该如何提取列？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 282
#: NEEDS WORK
msgid "How do I remove duplicates?"
msgstr "如何删除重复项？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 283
#: NEEDS WORK
msgid "How do I format JSON?"
msgstr "我如何格式化 JSON？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 284
#: NEEDS WORK
msgid "How do I search and replace?"
msgstr "如何进行搜索和替换？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 286
#: NEEDS WORK
msgid "How do I add a user?"
msgstr "我该如何添加用户？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 287
#: NEEDS WORK
msgid "How do I manage groups?"
msgstr "我该如何管理组？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 288
#: NEEDS WORK
msgid "How do I change password?"
msgstr "我该如何更改密码？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 289
#: NEEDS WORK
msgid "How do I check system load?"
msgstr "我如何检查系统负载？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 290
#: NEEDS WORK
msgid "How do I mount a drive?"
msgstr "我该如何挂载驱动器？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 291
#: NEEDS WORK
msgid "How do I install packages?"
msgstr "我该如何安装软件包？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 292
#: NEEDS WORK
msgid "How do I update system?"
msgstr "如何更新系统？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 293
#: NEEDS WORK
msgid "How do I configure cron jobs?"
msgstr "我该如何配置 cron 作业？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 294
#: NEEDS WORK
msgid "How do I view system logs?"
msgstr "我如何查看系统日志？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 295
#: NEEDS WORK
msgid "How do I find large files?"
msgstr "我如何找到大文件？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 297
#: NEEDS WORK
msgid "How do I create virtualenv?"
msgstr "我该如何创建virtualenv？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 298
#: NEEDS WORK
msgid "How do I install pip packages?"
msgstr "我该如何安装 pip 包？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 299
#: NEEDS WORK
msgid "How do I find Python package?"
msgstr "我该如何找到Python包？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 300
#: NEEDS WORK
msgid "How do I list installed packages?"
msgstr "如何列出已安装的软件包？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 301
#: NEEDS WORK
msgid "How do I run Python tests?"
msgstr "我该如何运行 Python 测试？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 302
#: NEEDS WORK
msgid "How do I profile Python code?"
msgstr "如何对 Python 代码进行性能分析？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 303
#: NEEDS WORK
msgid "How do I format Python code?"
msgstr "我如何格式化Python代码？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 304
#: NEEDS WORK
msgid "How do I create requirements.txt?"
msgstr "我该如何创建 requirements.txt？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 305
#: NEEDS WORK
msgid "How do I run Python script?"
msgstr "我该如何运行 Python 脚本？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 306
#: NEEDS WORK
msgid "How do I debug Python?"
msgstr "我该如何调试Python？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 308
#: NEEDS WORK
msgid "How do I initialize npm project?"
msgstr "我该如何初始化 npm 项目？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 309
#: NEEDS WORK
msgid "How do I install npm packages?"
msgstr "我该如何安装 npm 包？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 310
#: NEEDS WORK
msgid "How do I run npm scripts?"
msgstr "我该如何运行 npm 脚本？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 311
#: NEEDS WORK
msgid "How do I list npm packages?"
msgstr "我如何列出 npm 包？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 312
#: NEEDS WORK
msgid "How do I update npm packages?"
msgstr "我该如何更新npm包？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 313
#: NEEDS WORK
msgid "How do I clean npm cache?"
msgstr "我该如何清理 npm 缓存？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 314
#: NEEDS WORK
msgid "How do I link npm package?"
msgstr "我该如何链接 npm 包？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 315
#: NEEDS WORK
msgid "How do I audit npm packages?"
msgstr "我该如何审计 npm 包？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 316
#: NEEDS WORK
msgid "How do I find npm package?"
msgstr "我该如何找到 npm 包？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 317
#: NEEDS WORK
msgid "How do I use npx?"
msgstr "我该如何使用 npx？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 319
#: NEEDS WORK
msgid "How do I write a bash script?"
msgstr "我该如何编写一个bash脚本？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 320
#: NEEDS WORK
msgid "How do I use loops in bash?"
msgstr "我如何在bash中使用循环？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 321
#: NEEDS WORK
msgid "How do I use conditionals?"
msgstr "我该如何使用条件语句？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 322
#: NEEDS WORK
msgid "How do I read user input?"
msgstr "我该如何读取用户输入？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 323
#: NEEDS WORK
msgid "How do I read from file?"
msgstr "我该如何从文件中读取？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 324
#: NEEDS WORK
msgid "How do I write to file?"
msgstr "我该如何写入文件？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 325
#: NEEDS WORK
msgid "How do I use functions?"
msgstr "我该如何使用函数？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 326
#: NEEDS WORK
msgid "How do I parse arguments?"
msgstr "我该如何解析参数？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 327
#: NEEDS WORK
msgid "How do I handle errors?"
msgstr "我该如何处理错误？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 328
#: NEEDS WORK
msgid "How do I debug bash script?"
msgstr "我该如何调试bash脚本？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 330
#: NEEDS WORK
msgid "How do I get pods?"
msgstr "我该如何获取 Pods？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 331
#: NEEDS WORK
msgid "How do I view pod logs?"
msgstr "我如何查看 pod 日志？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 332
#: NEEDS WORK
msgid "How do I deploy to k8s?"
msgstr "我该如何部署到k8s？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 333
#: NEEDS WORK
msgid "How do I scale deployment?"
msgstr "我该如何扩展部署？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 334
#: NEEDS WORK
msgid "How do I describe pod?"
msgstr "我该如何描述 pod？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 335
#: NEEDS WORK
msgid "How do I get services?"
msgstr "我该如何获取服务？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 336
#: NEEDS WORK
msgid "How do I create configmap?"
msgstr "我该如何创建 configmap？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 337
#: NEEDS WORK
msgid "How do I create secret?"
msgstr "我该如何创建秘密？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 338
#: NEEDS WORK
msgid "How do I exec into pod?"
msgstr "我如何进入 pod？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 339
#: NEEDS WORK
msgid "How do I port forward?"
msgstr "如何进行端口转发？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 341
#: NEEDS WORK
msgid "How do I connect to PostgreSQL?"
msgstr "我该如何连接到 PostgreSQL？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 342
#: NEEDS WORK
msgid "How do I backup database?"
msgstr "我该如何备份数据库？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 343
#: NEEDS WORK
msgid "How do I restore database?"
msgstr "我该如何恢复数据库？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 344
#: NEEDS WORK
msgid "How do I list databases?"
msgstr "我该如何列出数据库？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 345
#: NEEDS WORK
msgid "How do I query from terminal?"
msgstr "如何从终端查询？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 346
#: NEEDS WORK
msgid "How do I export to CSV?"
msgstr "如何导出为CSV？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 347
#: NEEDS WORK
msgid "How do I import from CSV?"
msgstr "我该如何从CSV导入？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 348
#: NEEDS WORK
msgid "How do I create database user?"
msgstr "我该如何创建数据库用户？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 349
#: NEEDS WORK
msgid "How do I grant permissions?"
msgstr "我该如何授予权限？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 350
#: NEEDS WORK
msgid "How do I check database size?"
msgstr "我如何检查数据库大小？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 352
#: NEEDS WORK
msgid "How do I monitor CPU usage?"
msgstr "我如何监控CPU使用率？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 353
#: NEEDS WORK
msgid "How do I monitor memory?"
msgstr "我如何监控内存？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 354
#: NEEDS WORK
msgid "How do I monitor disk I/O?"
msgstr "我如何监控磁盘 I/O？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 355
#: NEEDS WORK
msgid "How do I monitor network?"
msgstr "我如何监控网络？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 356
#: NEEDS WORK
msgid "How do I benchmark command?"
msgstr "我该如何基准测试命令？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 357
#: NEEDS WORK
msgid "How do I trace system calls?"
msgstr "我该如何跟踪系统调用？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 358
#: NEEDS WORK
msgid "How do I view process tree?"
msgstr "如何查看进程树？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 359
#: NEEDS WORK
msgid "How do I find bottlenecks?"
msgstr "我如何找到瓶颈？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 360
#: NEEDS WORK
msgid "How do I list open files?"
msgstr "如何列出打开的文件？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 361
#: NEEDS WORK
msgid "How do I view thread info?"
msgstr "我如何查看线程信息？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 363
#: NEEDS WORK
msgid "How do I create tar archive?"
msgstr "我该如何创建 tar 归档？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 364
#: NEEDS WORK
msgid "How do I extract tar.gz?"
msgstr "如何提取 tar.gz？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 365
#: NEEDS WORK
msgid "How do I use gzip?"
msgstr "我该如何使用gzip？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 366
#: NEEDS WORK
msgid "How do I list archive contents?"
msgstr "如何列出归档内容？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 367
#: NEEDS WORK
msgid "How do I add to archive?"
msgstr "如何将文件添加到归档？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 368
#: NEEDS WORK
msgid "How do I create zip file?"
msgstr "我该如何创建zip文件？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 369
#: NEEDS WORK
msgid "How do I extract zip?"
msgstr "我该如何解压缩zip文件？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 370
#: NEEDS WORK
msgid "How do I encrypt archive?"
msgstr "我该如何加密档案？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 371
#: NEEDS WORK
msgid "How do I split archive?"
msgstr "如何拆分档案？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 372
#: NEEDS WORK
msgid "How do I merge archives?"
msgstr "我该如何合并档案？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 374
#: NEEDS WORK
msgid "How do I encrypt file?"
msgstr "我该如何加密文件？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 375
#: NEEDS WORK
msgid "How do I decrypt file?"
msgstr "我该如何解密文件？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 376
#: NEEDS WORK
msgid "How do I generate password?"
msgstr "我该如何生成密码？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 377
#: NEEDS WORK
msgid "How do I verify checksum?"
msgstr "我如何验证校验和？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 378
#: NEEDS WORK
msgid "How do I list certificates?"
msgstr "我如何列出证书？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 379
#: NEEDS WORK
msgid "How do I sign file?"
msgstr "我该如何签署文件？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 380
#: NEEDS WORK
msgid "How do I scan for vulnerabilities?"
msgstr "我该如何扫描漏洞？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 381
#: NEEDS WORK
msgid "How do I secure file permissions?"
msgstr "我如何保护文件权限？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 382
#: NEEDS WORK
msgid "How do I audit system?"
msgstr "我该如何审计系统？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 383
#: NEEDS WORK
msgid "How do I use GPG?"
msgstr "我该如何使用 GPG？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 385
#: NEEDS WORK
msgid "How do I start tmux session?"
msgstr "我如何开始tmux会话？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 386
#: NEEDS WORK
msgid "How do I list tmux sessions?"
msgstr "如何列出tmux会话？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 387
#: NEEDS WORK
msgid "How do I attach to session?"
msgstr "我该如何附加到会话？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 388
#: NEEDS WORK
msgid "How do I split tmux pane?"
msgstr "如何拆分tmux窗格？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 389
#: NEEDS WORK
msgid "How do I switch panes?"
msgstr "如何切换窗格？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 390
#: NEEDS WORK
msgid "How do I rename window?"
msgstr "如何重命名窗口？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 391
#: NEEDS WORK
msgid "How do I kill session?"
msgstr "如何终止会话？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 392
#: NEEDS WORK
msgid "How do I detach from session?"
msgstr "我该如何从会话中分离？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 393
#: NEEDS WORK
msgid "How do I copy in tmux?"
msgstr "我该如何在tmux中复制？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 394
#: NEEDS WORK
msgid "How do I configure tmux?"
msgstr "我该如何配置tmux？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 396
#: NEEDS WORK
msgid "How do I save in vim?"
msgstr "我该如何在vim中保存？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 397
#: NEEDS WORK
msgid "How do I quit vim?"
msgstr "我该如何退出vim？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 398
#: NEEDS WORK
msgid "How do I search in vim?"
msgstr "我该如何在vim中搜索？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 399
#: NEEDS WORK
msgid "How do I replace in vim?"
msgstr "如何在vim中替换？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 400
#: NEEDS WORK
msgid "How do I copy line in vim?"
msgstr "如何在vim中复制行？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 401
#: NEEDS WORK
msgid "How do I delete line in vim?"
msgstr "如何在vim中删除行？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 402
#: NEEDS WORK
msgid "How do I undo in vim?"
msgstr "在vim中如何撤销？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 403
#: NEEDS WORK
msgid "How do I go to line in vim?"
msgstr "如何在vim中跳转到行？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 404
#: NEEDS WORK
msgid "How do I split in vim?"
msgstr "如何在vim中分屏？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 405
#: NEEDS WORK
msgid "How do I open file in vim?"
msgstr "我如何在vim中打开文件？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 407
#: NEEDS WORK
msgid "How do I set environment variable?"
msgstr "我如何设置环境变量？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 408
#: NEEDS WORK
msgid "How do I list env variables?"
msgstr "我如何列出环境变量？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 409
#: NEEDS WORK
msgid "How do I edit bashrc?"
msgstr "我该如何编辑bashrc？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 410
#: NEEDS WORK
msgid "How do I reload bashrc?"
msgstr "如何重新加载bashrc？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 411
#: NEEDS WORK
msgid "How do I view PATH?"
msgstr "如何查看 PATH？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 412
#: NEEDS WORK
msgid "How do I add to PATH?"
msgstr "如何将其添加到 PATH？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 413
#: NEEDS WORK
msgid "How do I find config file?"
msgstr "我该如何找到配置文件？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 414
#: NEEDS WORK
msgid "How do I export variable?"
msgstr "我该如何导出变量？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 415
#: NEEDS WORK
msgid "How do I use .env file?"
msgstr "我该如何使用 .env 文件？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 416
#: NEEDS WORK
msgid "How do I set alias?"
msgstr "我该如何设置别名？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 418
#: NEEDS WORK
msgid "How do I use xargs?"
msgstr "我该如何使用xargs？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 419
#: NEEDS WORK
msgid "How do I use find with exec?"
msgstr "我如何使用 find 和 exec？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 420
#: NEEDS WORK
msgid "How do I use parallel?"
msgstr "我如何使用并行？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 421
#: NEEDS WORK
msgid "How do I use tee?"
msgstr "我该如何使用tee？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 422
#: NEEDS WORK
msgid "How do I use watch?"
msgstr "我该如何使用手表？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 423
#: NEEDS WORK
msgid "How do I use htop?"
msgstr "我该如何使用htop？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 424
#: NEEDS WORK
msgid "How do I use fzf?"
msgstr "我该如何使用 fzf？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 425
#: NEEDS WORK
msgid "How do I use heredoc?"
msgstr "我该如何使用 heredoc？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 426
#: NEEDS WORK
msgid "How do I use subshell?"
msgstr "我该如何使用子shell？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 427
#: NEEDS WORK
msgid "How do I use command substitution?"
msgstr "我该如何使用命令替换？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 429
#: NEEDS WORK
msgid "How do I format date?"
msgstr "我该如何格式化日期？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 430
#: NEEDS WORK
msgid "How do I calculate in terminal?"
msgstr "如何在终端中计算？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 431
#: NEEDS WORK
msgid "How do I use colors in terminal?"
msgstr "我如何在终端中使用颜色？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 432
#: NEEDS WORK
msgid "How do I create histogram?"
msgstr "我该如何创建直方图？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 433
#: NEEDS WORK
msgid "How do I send notification?"
msgstr "我该如何发送通知？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 434
#: NEEDS WORK
msgid "How do I use clipboard?"
msgstr "我该如何使用剪贴板？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 435
#: NEEDS WORK
msgid "How do I view image in terminal?"
msgstr "如何在终端中查看图像？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 436
#: NEEDS WORK
msgid "How do I plot in terminal?"
msgstr "如何在终端中绘图？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 437
#: NEEDS WORK
msgid "How do I play sound?"
msgstr "我该如何播放声音？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 438
#: NEEDS WORK
msgid "How do I schedule task?"
msgstr "我该如何安排任务？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 458
#: NEEDS WORK
msgid "AI is thinking..."
msgstr "AI正在思考..."
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 506
#: NEEDS WORK
msgid "You"
msgstr "你"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 319
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 679
#: NEEDS WORK
msgid "AI Assistant"
msgstr "人工智能助手"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 724
#: NEEDS WORK
msgid "Suggested Commands"
msgstr "建议的命令"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 955
#: NEEDS WORK
msgid "Run command"
msgstr "运行命令"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 965
#: NEEDS WORK
msgid "Insert into terminal"
msgstr "插入到终端"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 975
#: NEEDS WORK
msgid "Copy to clipboard"
msgstr "复制到剪贴板"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 1100
#: NEEDS WORK
msgid "New conversation"
msgstr "新对话"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 1108
#: NEEDS WORK
msgid "View history"
msgstr "查看历史记录"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 1116
#: NEEDS WORK
msgid "Close panel"
msgstr "关闭面板"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 1153
#: NEEDS WORK
msgid "Quick Prompts"
msgstr "快速提示"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 1164
#: NEEDS WORK
msgid "Customize quick prompts"
msgstr "自定义快速提示"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 1239
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 1642
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 1665
#: NEEDS WORK
msgid "Send message"
msgstr "发送消息"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 1702
#: NEEDS WORK
msgid "Retry"
msgstr "重试"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 1707
#: NEEDS WORK
msgid "Retry the last request"
msgstr "重试上一个请求"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 1753
#: NEEDS WORK
msgid "Customize Quick Prompts"
msgstr "自定义快速提示"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 1812
#: NEEDS WORK
msgid "Emoji icon (optional)"
msgstr "表情符号图标（可选）"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 1817
#: NEEDS WORK
msgid "Enter prompt text..."
msgstr "输入提示文本..."
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 1827
#: NEEDS WORK
msgid "Remove this prompt"
msgstr "移除此提示"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 1858
#: NEEDS WORK
msgid "Add Prompt"
msgstr "添加提示"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 1870
#: NEEDS WORK
msgid "Use Defaults"
msgstr "使用默认值"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ai_chat_panel.py, line: 1874
#: NEEDS WORK
msgid "Clear custom prompts and use random defaults"
msgstr "清除自定义提示并使用随机默认值"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ssh_error_banner.py, line: 167
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 20
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 25
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 48
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 53
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 58
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 63
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 68
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 73
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 79
#: NEEDS WORK
msgid "Authentication Failed"
msgstr "身份验证失败"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 906
#: NEEDS WORK
msgid "Connection Failed"
msgstr "连接失败"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 223
#: NEEDS WORK
msgid "Edit Session"
msgstr "编辑会话"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ssh_error_banner.py, line: 204
#: NEEDS WORK
msgid "Edit session credentials"
msgstr "编辑会话凭据"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ssh_error_banner.py, line: 208
#: NEEDS WORK
msgid "Fix Host Key"
msgstr "修复主机密钥"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ssh_error_banner.py, line: 212
#: NEEDS WORK
msgid "Remove old host key from known_hosts"
msgstr "从 known_hosts 中移除旧的主机密钥"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ssh_error_banner.py, line: 220
#: NEEDS WORK
msgid "Retry connection with extended timeout"
msgstr "重试连接，延长超时"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ssh_error_banner.py, line: 226
#: NEEDS WORK
msgid "Auto Reconnect"
msgstr "自动重连"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ssh_error_banner.py, line: 229
#: NEEDS WORK
msgid "Start automatic reconnection attempts"
msgstr "开始自动重连尝试"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ssh_error_banner.py, line: 238
#: NEEDS WORK
msgid "Configure auto-reconnect options"
msgstr "配置自动重连选项"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ssh_error_banner.py, line: 281
#: NEEDS WORK
msgid "Auto-reconnect settings:"
msgstr "自动重连设置："
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ssh_error_banner.py, line: 287
#: NEEDS WORK
msgid "Duration"
msgstr "持续时间"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ssh_error_banner.py, line: 297
#: NEEDS WORK
msgid "min"
msgstr "分钟"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ssh_error_banner.py, line: 305
#: NEEDS WORK
msgid "Interval"
msgstr "间隔"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ssh_error_banner.py, line: 315
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ssh_error_banner.py, line: 333
#: NEEDS WORK
msgid "sec"
msgstr "秒"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ssh_error_banner.py, line: 323
#: NEEDS WORK
msgid "Timeout"
msgstr "超时"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 419
#: NEEDS WORK
msgid "Start"
msgstr "开始"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/ssh_error_banner.py, line: 344
#: NEEDS WORK
msgid "Start auto-reconnect with these settings"
msgstr "使用这些设置开始自动重连"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/form_widget_builder.py, line: 160
#: NEEDS WORK
msgid "Enter password..."
msgstr "输入密码..."
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/form_widget_builder.py, line: 327
# File: src/zashterminal/ui/widgets/form_widget_builder.py, line: 382
# File: src/zashterminal/ui/widgets/form_widget_builder.py, line: 419
#: NEEDS WORK
msgid "No options defined"
msgstr "未定义选项"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/form_widget_builder.py, line: 435
#: NEEDS WORK
msgid "Select file..."
msgstr "选择文件..."
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/form_widget_builder.py, line: 471
#: NEEDS WORK
msgid "Select folder..."
msgstr "选择文件夹..."
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/form_widget_builder.py, line: 507
# File: src/zashterminal/ui/widgets/form_widget_builder.py, line: 532
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Format: {}"
msgstr "格式：{}"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/conversation_history.py, line: 47
#: NEEDS WORK
msgid "Just now"
msgstr "刚刚"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/conversation_history.py, line: 48
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "{} min"
msgstr "{} 分钟"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/conversation_history.py, line: 49
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "{} hr"
msgstr "{} 小时"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/conversation_history.py, line: 51
# File: src/zashterminal/ui/widgets/conversation_history.py, line: 78
#: NEEDS WORK
msgid "Yesterday"
msgstr "昨天"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/conversation_history.py, line: 53
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "{} days"
msgstr "{} 天"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/conversation_history.py, line: 63
# File: src/zashterminal/ui/widgets/conversation_history.py, line: 84
# File: src/zashterminal/ui/widgets/conversation_history.py, line: 86
#: NEEDS WORK
msgid "Older"
msgstr "旧版"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/conversation_history.py, line: 76
#: NEEDS WORK
msgid "Today"
msgstr "今天"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/conversation_history.py, line: 80
#: NEEDS WORK
msgid "Last 7 Days"
msgstr "过去7天"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/conversation_history.py, line: 82
#: NEEDS WORK
msgid "This Month"
msgstr "本月"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/conversation_history.py, line: 130
#: NEEDS WORK
msgid "Conversation History"
msgstr "对话历史"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 83
# File: usr/share/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 239
#: NEEDS WORK
msgid "Close"
msgstr "关闭"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/conversation_history.py, line: 143
#: NEEDS WORK
msgid "Delete All Conversations"
msgstr "删除所有对话"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/conversation_history.py, line: 150
# File: src/zashterminal/ui/widgets/conversation_history.py, line: 278
#: NEEDS WORK
msgid "New Conversation"
msgstr "新对话"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/conversation_history.py, line: 164
#: NEEDS WORK
msgid "Search…"
msgstr "搜索…"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/conversation_history.py, line: 192
#: NEEDS WORK
msgid "No Conversations"
msgstr "没有对话"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/conversation_history.py, line: 193
#: NEEDS WORK
msgid "Start chatting to create your first conversation"
msgstr "开始聊天以创建您的第一次对话"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/conversation_history.py, line: 346
#: NEEDS WORK
msgid "Delete Conversation?"
msgstr "删除对话？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/conversation_history.py, line: 347
#: NEEDS WORK
msgid "This conversation will be permanently deleted."
msgstr "此对话将被永久删除。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/conversation_history.py, line: 378
#: NEEDS WORK
msgid "Delete All Conversations?"
msgstr "删除所有对话？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/conversation_history.py, line: 380
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "This will permanently delete all {} conversations. This action cannot be undone."
msgstr "这将永久删除所有{}对话。此操作无法撤消。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/conversation_history.py, line: 383
#: NEEDS WORK
msgid "Delete All"
msgstr "删除所有"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/inline_context_menu.py, line: 55
#: NEEDS WORK
msgid "Back"
msgstr "返回"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 119
#: NEEDS WORK
msgid "Connect with SFTP"
msgstr "使用SFTP连接"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 24
#: NEEDS WORK
msgid "Duplicate"
msgstr "重复"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 25
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 61
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 954
#: NEEDS WORK
msgid "Rename"
msgstr "重命名"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 203
#: NEEDS WORK
msgid "Move to Folder..."
msgstr "移动到文件夹..."
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 220
#: NEEDS WORK
msgid "Add Session Here"
msgstr "在此添加会话"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 69
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 118
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 154
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1599
#: NEEDS WORK
msgid "Paste"
msgstr "粘贴"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/tree.py, line: 801
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1544
#: NEEDS WORK
msgid "Restore Layout"
msgstr "恢复布局"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/tree.py, line: 808
#: NEEDS WORK
msgid "Delete Layout"
msgstr "删除布局"
# 
# File: src/zashterminal/ui/widgets/inline_context_menu.py, line: 225
#: NEEDS WORK
msgid "Sessions"
msgstr "会话"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 98
#: NEEDS WORK
msgid "Paste to Root"
msgstr "粘贴到根目录"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/sidebar_manager.py, line: 220
#: NEEDS WORK
msgid "Show Sessions"
msgstr "显示会话"
# 
# File: src/zashterminal/ui/sidebar_manager.py, line: 292
#: NEEDS WORK
msgid "Hide Sessions Panel"
msgstr "隐藏会话面板"
# 
# File: src/zashterminal/ui/sidebar_manager.py, line: 292
#: NEEDS WORK
msgid "Show Sessions Panel"
msgstr "显示会话面板"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 24
#: NEEDS WORK
msgid "Follow System Style"
msgstr "遵循系统样式"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 29
#: NEEDS WORK
msgid "Light Style"
msgstr "轻量风格"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 34
#: NEEDS WORK
msgid "Dark Style"
msgstr "黑暗风格"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 47
#: NEEDS WORK
msgid "Match Terminal Colors"
msgstr "匹配终端颜色"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1607
#: NEEDS WORK
msgid "New Window"
msgstr "新窗口"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 157
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1390
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1604
#: NEEDS WORK
msgid "Preferences"
msgstr "偏好设置"
# 
# File: src/zashterminal/ui/menus.py, line: 171
#: NEEDS WORK
msgid "Colors"
msgstr "颜色"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 211
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 909
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 960
#: NEEDS WORK
msgid "Keyboard Shortcuts"
msgstr "键盘快捷键"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 216
#: NEEDS WORK
msgid "About"
msgstr "关于"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 217
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 942
#: NEEDS WORK
msgid "Quit"
msgstr "退出"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 227
#: NEEDS WORK
msgid "Open Link"
msgstr "打开链接"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 228
#: NEEDS WORK
msgid "Copy Link"
msgstr "复制链接"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 30
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 66
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 117
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 153
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1598
#: NEEDS WORK
msgid "Copy"
msgstr "复制"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 119
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 155
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1600
#: NEEDS WORK
msgid "Select All"
msgstr "全选"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 289
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/shortcuts_dialog.py, line: 38
#: NEEDS WORK
msgid "Clear Session"
msgstr "清除会话"
# 
# File: src/zashterminal/ui/menus.py, line: 313
#: NEEDS WORK
msgid "Ask AI"
msgstr "询问AI"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 276
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/menus.py, line: 276
#: NEEDS WORK
msgid "Split Left/Right"
msgstr "左右拆分"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 279
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/menus.py, line: 279
#: NEEDS WORK
msgid "Split Top/Bottom"
msgstr "分割上下"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/actions.py, line: 158
#: NEEDS WORK
msgid "Terminal session cleared."
msgstr "终端会话已清除。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/actions.py, line: 162
#: NEEDS WORK
msgid "No active terminal to clear."
msgstr "没有活动终端可清除。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/actions.py, line: 233
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid ""
"Explain this code or command:\n"
"\n"
"```\n"
"{text}\n"
"```"
msgstr ""
"解释此代码或命令：\n"
"\n"
"```\n"
"{text}\n"
"```"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/actions.py, line: 168
#: NEEDS WORK
msgid "Please select an SSH session to connect with SFTP."
msgstr "请选择一个SSH会话以连接SFTP。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 758
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 875
#: NEEDS WORK
msgid "New Session"
msgstr "新会话"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 885
#: NEEDS WORK
msgid "New Folder"
msgstr "新建文件夹"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 944
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 999
#: NEEDS WORK
msgid "Session"
msgstr "会话"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 351
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 944
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 999
#: NEEDS WORK
msgid "Folder"
msgstr "文件夹"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 947
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Rename {type}"
msgstr "重命名 {type}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 948
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Enter new name for \"{name}\":"
msgstr "输入\"{name}\"的新名称："
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1450
#: NEEDS WORK
msgid "Delete Item"
msgstr "删除项目"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1450
#: NEEDS WORK
msgid "Delete Items"
msgstr "删除项目"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/actions.py, line: 415
#: NEEDS WORK
msgid "Layout"
msgstr "布局"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1009
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Delete {type}"
msgstr "删除 {type}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1003
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid ""
"The folder \"{name}\" is not empty. Are you sure you want to permanently delete it and all its "
"contents?"
msgstr "文件夹“{name}”不是空的。您确定要永久删除它及其所有内容吗？"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1005
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Are you sure you want to delete \"{name}\"?"
msgstr "您确定要删除“{name}”吗？"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1464
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Are you sure you want to permanently delete these {count} items?"
msgstr "您确定要永久删除这 {count} 个项目吗？"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1466
#: NEEDS WORK
msgid "This will also delete all contents of any selected folders."
msgstr "这也将删除任何选定文件夹的所有内容。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 14
#: NEEDS WORK
msgid "General SSH Error"
msgstr "一般 SSH 错误"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 15
#: NEEDS WORK
msgid "The SSH command failed with a general error."
msgstr "SSH命令因一般错误而失败。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 17
#: NEEDS WORK
msgid "Command Misuse"
msgstr "命令误用"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 17
#: NEEDS WORK
msgid "SSH command was used incorrectly."
msgstr "SSH 命令使用不当。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 21
#: NEEDS WORK
msgid "Username or password is incorrect, or the user is not allowed to connect."
msgstr "用户名或密码不正确，或者用户不允许连接。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 26
#: NEEDS WORK
msgid "Authentication failed. Check username, password, or SSH key."
msgstr "身份验证失败。请检查用户名、密码或SSH密钥。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 30
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 113
#: NEEDS WORK
msgid "Host Key Verification Failed"
msgstr "主机密钥验证失败"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 31
#: NEEDS WORK
msgid "The server's host key is not recognized or has changed."
msgstr "服务器的主机密钥未被识别或已更改。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 37
#: NEEDS WORK
msgid ""
"Could not establish connection to the server. Check if the host is reachable and the port is "
"correct."
msgstr "无法建立与服务器的连接。请检查主机是否可达以及端口是否正确。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 49
#: NEEDS WORK
msgid "Username or password is incorrect. Please verify your credentials."
msgstr "用户名或密码不正确。请验证您的凭据。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 54
#: NEEDS WORK
msgid "Authentication failed. Check your username and password."
msgstr "身份验证失败。请检查您的用户名和密码。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 59
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 69
#: NEEDS WORK
msgid "Password authentication failed. The password may be incorrect."
msgstr "密码验证失败。密码可能不正确。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 64
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 74
#: NEEDS WORK
msgid "The password entered is incorrect."
msgstr "输入的密码不正确。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 80
#: NEEDS WORK
msgid "The password is invalid or incorrect."
msgstr "密码无效或不正确。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 85
#: NEEDS WORK
msgid "Multiple Auth Methods Failed"
msgstr "多个身份验证方法失败"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 87
#: NEEDS WORK
msgid "Both public key and password authentication failed. Check your credentials."
msgstr "公钥和密码认证均失败。请检查您的凭据。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 92
#: NEEDS WORK
msgid "SSH Key Rejected"
msgstr "SSH 密钥被拒绝"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 94
#: NEEDS WORK
msgid "The server rejected your SSH key. The key may not be authorized on the server."
msgstr "服务器拒绝了您的SSH密钥。该密钥可能未在服务器上授权。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 100
#: NEEDS WORK
msgid "SSH Agent Error"
msgstr "SSH代理错误"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 101
#: NEEDS WORK
msgid "SSH agent refused the operation. Check if your key is loaded with ssh-add."
msgstr "SSH 代理拒绝了该操作。请检查您的密钥是否已通过 ssh-add 加载。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 105
#: NEEDS WORK
msgid "SSH Agent Not Running"
msgstr "SSH代理未运行"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 107
#: NEEDS WORK
msgid "SSH agent is not running. Start it with eval $(ssh-agent) and add your key."
msgstr "SSH代理未运行。使用eval $(ssh-agent)启动它并添加您的密钥。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 115
#: NEEDS WORK
msgid "The server's host key has changed or is not trusted. This could indicate a security issue."
msgstr "服务器的主机密钥已更改或不受信任。这可能表示存在安全问题。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 120
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 127
#: NEEDS WORK
msgid "Host Key Changed"
msgstr "主机密钥已更改"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 122
#: NEEDS WORK
msgid "The server's host key has changed. Remove the old key from known_hosts if this is expected."
msgstr "服务器的主机密钥已更改。如果这是预期的，请从 known_hosts 中删除旧密钥。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 129
#: NEEDS WORK
msgid "The server's identification has changed. This could indicate a security issue or server reinstall."
msgstr "服务器的标识已更改。这可能表示安全问题或服务器重新安装。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 135
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 140
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 145
#: NEEDS WORK
msgid "DNS Resolution Failed"
msgstr "DNS 解析失败"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 136
#: NEEDS WORK
msgid "Could not resolve the hostname. Check if the address is correct."
msgstr "无法解析主机名。请检查地址是否正确。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 141
#: NEEDS WORK
msgid "The hostname could not be resolved. Check the server address."
msgstr "无法解析主机名。请检查服务器地址。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 146
#: NEEDS WORK
msgid "No address found for the hostname."
msgstr "未找到主机名的地址。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 150
#: NEEDS WORK
msgid "DNS Temporary Failure"
msgstr "DNS临时故障"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 151
#: NEEDS WORK
msgid "DNS resolution temporarily failed. Check your network connection."
msgstr "DNS 解析暂时失败。请检查您的网络连接。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 156
#: NEEDS WORK
msgid "Connection Refused"
msgstr "连接被拒绝"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 157
#: NEEDS WORK
msgid "The server refused the connection. Check if SSH is running on the server."
msgstr "服务器拒绝了连接。请检查服务器上是否正在运行SSH。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 161
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 168
#: NEEDS WORK
msgid "Connection Timeout"
msgstr "连接超时"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 163
#: NEEDS WORK
msgid "Connection attempt timed out. The server may be unreachable or behind a firewall."
msgstr "连接尝试超时。服务器可能无法访问或位于防火墙后面。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 169
#: NEEDS WORK
msgid "The operation timed out. Server may be slow or unreachable."
msgstr "操作超时。服务器可能很慢或无法访问。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 173
#: NEEDS WORK
msgid "No Route to Host"
msgstr "无法连接到主机"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 175
#: NEEDS WORK
msgid "Network path to the server could not be found. Check your network connection."
msgstr "无法找到到服务器的网络路径。请检查您的网络连接。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 180
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 185
#: NEEDS WORK
msgid "Network Unreachable"
msgstr "网络无法访问"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 181
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 186
#: NEEDS WORK
msgid "The network is not reachable. Check your internet connection."
msgstr "网络不可达。请检查您的互联网连接。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 191
#: NEEDS WORK
msgid "Connection Reset"
msgstr "连接重置"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 192
#: NEEDS WORK
msgid "The connection was reset by the remote server."
msgstr "连接被远程服务器重置。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 196
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 206
#: NEEDS WORK
msgid "Connection Closed"
msgstr "连接已关闭"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 197
#: NEEDS WORK
msgid "The remote server closed the connection unexpectedly."
msgstr "远程服务器意外关闭了连接。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 201
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 211
#: NEEDS WORK
msgid "Connection Lost"
msgstr "连接丢失"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 202
#: NEEDS WORK
msgid "The connection to the server was lost."
msgstr "与服务器的连接已丢失。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 207
#: NEEDS WORK
msgid "The server closed the connection."
msgstr "服务器关闭了连接。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 212
#: NEEDS WORK
msgid "Failed to read from the connection. The server may have closed it."
msgstr "无法从连接中读取。服务器可能已关闭它。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 217
#: NEEDS WORK
msgid "Too Many Authentication Failures"
msgstr "身份验证失败次数过多"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 218
#: NEEDS WORK
msgid "Too many failed login attempts. Wait before trying again."
msgstr "登录尝试失败次数过多。请稍后再试。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 222
#: NEEDS WORK
msgid "Server Disconnected"
msgstr "服务器已断开连接"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 223
#: NEEDS WORK
msgid "The server disconnected. Check server logs for details."
msgstr "服务器已断开连接。请检查服务器日志以获取详细信息。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 228
#: NEEDS WORK
msgid "SSH Service Not Running"
msgstr "SSH服务未运行"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 229
#: NEEDS WORK
msgid "SSH service doesn't appear to be running on the server."
msgstr "SSH服务似乎未在服务器上运行。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 234
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 239
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 244
#: NEEDS WORK
msgid "Key Authentication Failed"
msgstr "密钥认证失败"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 235
#: NEEDS WORK
msgid "The specified SSH key file was not found."
msgstr "未找到指定的 SSH 密钥文件。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 240
#: NEEDS WORK
msgid "The SSH key is invalid or corrupted."
msgstr "SSH 密钥无效或已损坏。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 245
#: NEEDS WORK
msgid "Failed to load the SSH key file."
msgstr "无法加载SSH密钥文件。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 249
#: NEEDS WORK
msgid "Key File Permissions Error"
msgstr "密钥文件权限错误"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 250
#: NEEDS WORK
msgid "SSH key file has incorrect permissions. Use chmod 600 on the key file."
msgstr "SSH 密钥文件权限不正确。请对密钥文件使用 chmod 600。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 254
#: NEEDS WORK
msgid "SSH Key Format Error"
msgstr "SSH 密钥格式错误"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 255
#: NEEDS WORK
msgid "The SSH key file has an invalid format."
msgstr "SSH 密钥文件格式无效。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 260
#: NEEDS WORK
msgid "Certificate Invalid"
msgstr "证书无效"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 261
#: NEEDS WORK
msgid "The SSH certificate signature verification failed."
msgstr "SSH证书签名验证失败。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 265
#: NEEDS WORK
msgid "Certificate Expired"
msgstr "证书已过期"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 266
#: NEEDS WORK
msgid "The SSH certificate has expired and needs renewal."
msgstr "SSH证书已过期，需要续订。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 271
#: NEEDS WORK
msgid "Connection Denied by Server"
msgstr "服务器拒绝连接"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 272
#: NEEDS WORK
msgid "The server administrator has blocked this connection."
msgstr "服务器管理员已阻止此连接。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 276
#: NEEDS WORK
msgid "SFTP Not Available"
msgstr "SFTP不可用"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 278
#: NEEDS WORK
msgid "SFTP subsystem is not available on the server. Contact the server administrator."
msgstr "服务器上不可用 SFTP 子系统。请联系服务器管理员。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 283
#: NEEDS WORK
msgid "SSH Channel Failed"
msgstr "SSH通道失败"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 284
#: NEEDS WORK
msgid "Failed to open SSH channel. The server may be overloaded or misconfigured."
msgstr "无法打开SSH通道。服务器可能过载或配置错误。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 289
#: NEEDS WORK
msgid "Password Authentication Denied"
msgstr "密码验证失败"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 291
#: NEEDS WORK
msgid "Password authentication was denied. The server may not allow password login."
msgstr "密码验证被拒绝。服务器可能不允许密码登录。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 318
#: NEEDS WORK
msgid "SSH Connection Error"
msgstr "SSH连接错误"
# 
# File: src/zashterminal/ui/ssh_dialogs.py, line: 319
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "An unexpected error occurred while connecting. Exit code: {code}"
msgstr "连接时发生意外错误。退出代码：{code}"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/ai_config_dialog.py, line: 43
#: NEEDS WORK
msgid "Configure AI Assistant"
msgstr "配置AI助手"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 327
#: NEEDS WORK
msgid "Enable AI Assistant"
msgstr "启用AI助手"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/ai_config_dialog.py, line: 72
#: NEEDS WORK
msgid "Show the AI Assistant button in the header bar."
msgstr "在标题栏中显示AI助手按钮。"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 339
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 546
#: NEEDS WORK
msgid "Provider"
msgstr "提供者"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/ai_config_dialog.py, line: 90
#: NEEDS WORK
msgid "Choose between cloud providers or local models."
msgstr "选择云服务提供商或本地模型。"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/ai_config_dialog.py, line: 104
# File: src/zashterminal/window.py, line: 818
#: NEEDS WORK
msgid "Base URL"
msgstr "基础 URL"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 374
#: NEEDS WORK
msgid "API Key"
msgstr "API 密钥"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 361
#: NEEDS WORK
msgid "Model Identifier"
msgstr "模型标识符"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/ai_config_dialog.py, line: 134
#: NEEDS WORK
msgid "Browse Available Models"
msgstr "浏览可用模型"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/ai_config_dialog.py, line: 135
#: NEEDS WORK
msgid "Search and select from available OpenRouter models."
msgstr "搜索并选择可用的OpenRouter模型。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/ai_config_dialog.py, line: 137
#: NEEDS WORK
msgid "Browse Models"
msgstr "浏览模型"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/ai_config_dialog.py, line: 168
#: NEEDS WORK
msgid "OpenRouter Settings"
msgstr "OpenRouter 设置"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/ai_config_dialog.py, line: 169
#: NEEDS WORK
msgid "Additional settings for OpenRouter API rankings."
msgstr "OpenRouter API 排名的附加设置。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 391
#: NEEDS WORK
msgid "Site URL (optional)"
msgstr "网站 URL（可选）"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/ai_config_dialog.py, line: 185
#: NEEDS WORK
msgid "Site Name (optional)"
msgstr "站点名称（可选）"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/ai_config_dialog.py, line: 237
#: NEEDS WORK
msgid "Groq API Key"
msgstr "Groq API 密钥"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/ai_config_dialog.py, line: 240
#: NEEDS WORK
msgid "Google AI Studio API Key"
msgstr "谷歌 AI Studio API 密钥"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/ai_config_dialog.py, line: 243
#: NEEDS WORK
msgid "OpenRouter API Key"
msgstr "OpenRouter API 密钥"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/ai_config_dialog.py, line: 245
#: NEEDS WORK
msgid "Model Name"
msgstr "模型名称"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/ai_config_dialog.py, line: 246
#: NEEDS WORK
msgid "API Key (if required)"
msgstr "API 密钥（如果需要）"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/ai_config_dialog.py, line: 305
#: NEEDS WORK
msgid "Please enter an API key first."
msgstr "请先输入API密钥。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/ai_config_dialog.py, line: 300
#: NEEDS WORK
msgid "Select OpenRouter Model"
msgstr "选择 OpenRouter 模型"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/ai_config_dialog.py, line: 344
#: NEEDS WORK
msgid "Search models by name or ID..."
msgstr "按名称或ID搜索模型..."
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/ai_config_dialog.py, line: 358
#: NEEDS WORK
msgid "Loading models..."
msgstr "加载模型..."
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/ai_config_dialog.py, line: 457
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Failed to load models: {error}"
msgstr "加载模型失败：{error}"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/ai_config_dialog.py, line: 489
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "{count} models available"
msgstr "{count} 个可用模型"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/ai_config_dialog.py, line: 492
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Showing {shown} of {total} models"
msgstr "显示 {shown} 个，共 {total} 个模型"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/ai_config_dialog.py, line: 503
#: NEEDS WORK
msgid "Showing first 100 results. Refine your search to see more."
msgstr "显示前 100 个结果。优化您的搜索以查看更多。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 85
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 375
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Group {}"
msgstr "组 {}"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 174
#: NEEDS WORK
msgid "Color:"
msgstr "颜色："
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 216
#: NEEDS WORK
msgid "Bg:"
msgstr "背景:"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 110
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 817
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1303
#: NEEDS WORK
msgid "Remove"
msgstr "移除"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 210
#: NEEDS WORK
msgid "New Rule"
msgstr "新规则"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 210
#: NEEDS WORK
msgid "Edit Rule"
msgstr "编辑规则"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 256
#: NEEDS WORK
msgid "Rule Name"
msgstr "规则名称"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 263
#: NEEDS WORK
msgid "Pattern"
msgstr "模式"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 525
#: NEEDS WORK
msgid "Python regex syntax. Capture groups () can have individual colors."
msgstr "Python 正则表达式语法。捕获组 () 可以具有单独的颜色。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 268
#: NEEDS WORK
msgid "Regex Pattern"
msgstr "正则表达式模式"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 487
#: NEEDS WORK
msgid "Syntax highlighted"
msgstr "语法高亮"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 276
#: NEEDS WORK
msgid "Regex reference"
msgstr "正则表达式参考"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 554
#: NEEDS WORK
msgid "Colors & Effects"
msgstr "颜色与效果"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 555
#: NEEDS WORK
msgid "First color applies to entire match if no groups."
msgstr "第一个颜色适用于整个匹配，如果没有分组。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 298
#: NEEDS WORK
msgid "Add Color"
msgstr "添加颜色"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 311
#: NEEDS WORK
msgid "Description (optional)"
msgstr "描述（可选）"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 403
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Pattern has {} capture group(s). Add colors for each group."
msgstr "模式有 {} 个捕获组。为每个组添加颜色。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 407
#: NEEDS WORK
msgid "Pattern has no capture groups. First color applies to entire match."
msgstr "模式没有捕获组。第一个颜色应用于整个匹配。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 419
#: NEEDS WORK
msgid "Rule name is required"
msgstr "规则名称是必需的"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 425
#: NEEDS WORK
msgid "Pattern is required"
msgstr "模式是必需的"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 434
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Invalid regex: {}"
msgstr "无效的正则表达式：{}"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 439
#: NEEDS WORK
msgid "✓ Valid pattern"
msgstr "✓ 有效模式"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 447
#: NEEDS WORK
msgid "Regex Reference"
msgstr "正则表达式参考"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 470
#: NEEDS WORK
msgid "Basic Patterns"
msgstr "基本模式"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 472
#: NEEDS WORK
msgid "Any character except newline"
msgstr "任何字符（不包括换行符）"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 473
#: NEEDS WORK
msgid "Any digit [0-9]"
msgstr "任何数字 [0-9]"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 474
#: NEEDS WORK
msgid "Word character [a-zA-Z0-9_]"
msgstr "单词字符 [a-zA-Z0-9_]"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 475
#: NEEDS WORK
msgid "Whitespace character"
msgstr "空白字符"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 476
#: NEEDS WORK
msgid "Negations of above"
msgstr "上述的否定"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 477
#: NEEDS WORK
msgid "Start of line"
msgstr "行首"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 478
#: NEEDS WORK
msgid "End of line"
msgstr "行尾"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 479
#: NEEDS WORK
msgid "Word boundary"
msgstr "词边界"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 488
#: NEEDS WORK
msgid "Quantifiers"
msgstr "量词"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 490
#: NEEDS WORK
msgid "0 or more times"
msgstr "0或更多次"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 491
#: NEEDS WORK
msgid "1 or more times"
msgstr "1 或更多次"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 492
#: NEEDS WORK
msgid "0 or 1 time"
msgstr "0 或 1 次"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 493
#: NEEDS WORK
msgid "Exactly n times"
msgstr "正好 n 次"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 494
#: NEEDS WORK
msgid "Between n and m times"
msgstr "介于 n 和 m 次之间"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 495
#: NEEDS WORK
msgid "Non-greedy versions"
msgstr "非贪婪版本"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 504
#: NEEDS WORK
msgid "Groups & Alternatives"
msgstr "组和替代方案"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 506
#: NEEDS WORK
msgid "Capture group (gets a color)"
msgstr "捕获组（获取颜色）"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 507
#: NEEDS WORK
msgid "Non-capturing group"
msgstr "非捕获组"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 508
#: NEEDS WORK
msgid "Alternation (a or b)"
msgstr "交替（a 或 b）"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 509
#: NEEDS WORK
msgid "Character class (a, b, or c)"
msgstr "字符类（a、b或c）"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 510
#: NEEDS WORK
msgid "Negated class (not a, b, c)"
msgstr "否定类（不是 a、b、c）"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 511
#: NEEDS WORK
msgid "Character range"
msgstr "字符范围"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 520
#: NEEDS WORK
msgid "Examples"
msgstr "示例"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 522
#: NEEDS WORK
msgid "IPv4 address"
msgstr "IPv4 地址"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 523
#: NEEDS WORK
msgid "Match error keywords"
msgstr "匹配错误关键字"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 524
#: NEEDS WORK
msgid "Key=value pairs (2 groups)"
msgstr "键=值对（2组）"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 525
#: NEEDS WORK
msgid "Comment lines"
msgstr "注释行"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 862
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Command: {}"
msgstr "命令：{}"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 938
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1790
#: NEEDS WORK
msgid "Enable Command Rules"
msgstr "启用命令规则"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 635
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1459
#: NEEDS WORK
msgid "Include Global Rules"
msgstr "包含全局规则"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 643
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1467
#: NEEDS WORK
msgid "Reset to System Default"
msgstr "重置为系统默认值"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 657
#: NEEDS WORK
msgid "Triggers"
msgstr "触发器"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 982
#: NEEDS WORK
msgid ""
"Command names or patterns that activate this rule set. When a command starting with a trigger is "
"detected, these highlighting rules are applied."
msgstr "激活此规则集的命令名称或模式。当检测到以触发器开头的命令时，将应用这些高亮规则。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 664
#: NEEDS WORK
msgid "➕ Add Trigger"
msgstr "➕ 添加触发器"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 682
#: NEEDS WORK
msgid "Highlight Rules"
msgstr "高亮规则"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 689
#: NEEDS WORK
msgid "➕ Add New Rule"
msgstr "➕ 添加新规则"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 753
#: NEEDS WORK
msgid "Edit trigger"
msgstr "编辑触发器"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 761
#: NEEDS WORK
msgid "Remove trigger"
msgstr "移除触发器"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 767
#: NEEDS WORK
msgid "Cannot remove the last trigger"
msgstr "无法移除最后一个触发器"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 813
#: NEEDS WORK
msgid "Remove Trigger?"
msgstr "移除触发器？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 814
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Remove \"{}\" from the triggers list?"
msgstr "从触发器列表中移除“{}”？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 872
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1824
#: NEEDS WORK
msgid "Move up"
msgstr "向上移动"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 881
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1833
#: NEEDS WORK
msgid "Move down"
msgstr "向下移动"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 901
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2156
#: NEEDS WORK
msgid "Edit rule"
msgstr "编辑规则"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 909
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2164
#: NEEDS WORK
msgid "Delete rule"
msgstr "删除规则"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 957
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1987
#: NEEDS WORK
msgid "Reset to System Default?"
msgstr "重置为系统默认值？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 958
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1988
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "This will remove your customizations for \"{}\" and revert to system rules."
msgstr "这将删除您对“{}”的自定义设置并恢复为系统规则。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1831
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1843
#: NEEDS WORK
msgid "Reset"
msgstr "重置"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1041
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2069
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2249
#: NEEDS WORK
msgid "Delete Rule?"
msgstr "删除规则？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1042
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2070
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2250
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Are you sure you want to delete \"{}\"?"
msgstr "您确定要删除“{}”吗？"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: src/zashterminal/ui/menus.py, line: 167
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1082
#: NEEDS WORK
msgid "Highlight Colors"
msgstr "高亮颜色"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1457
#: NEEDS WORK
msgid "Terminal Colors"
msgstr "终端颜色"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1467
#: NEEDS WORK
msgid "Output Highlighting"
msgstr "输出高亮"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1492
#: NEEDS WORK
msgid "Command-Specific"
msgstr "命令特定"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 56
#: NEEDS WORK
msgid "Color Scheme"
msgstr "配色方案"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1529
#: NEEDS WORK
msgid "Create New Scheme"
msgstr "创建新方案"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1530
#: NEEDS WORK
msgid "Create a custom color scheme based on existing"
msgstr "根据现有内容创建自定义颜色方案"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1626
#: NEEDS WORK
msgid "Edit scheme"
msgstr "编辑方案"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1628
#: NEEDS WORK
msgid "Customize (creates a copy)"
msgstr "自定义（创建副本）"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1637
#: NEEDS WORK
msgid "Delete scheme"
msgstr "删除方案"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1773
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Are you sure you want to delete '{}'?"
msgstr "您确定要删除'{}'吗？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1806
#: NEEDS WORK
msgid "Scheme deleted"
msgstr "方案已删除"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1870
#: NEEDS WORK
msgid "Scheme saved"
msgstr "方案已保存"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1490
#: NEEDS WORK
msgid ""
"Colorizes terminal output patterns like errors, warnings, and IPs. Many rules can slow down large "
"outputs."
msgstr "为终端输出模式着色，例如错误、警告和IP。许多规则可能会减慢大输出的速度。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1151
#: NEEDS WORK
msgid "Activation"
msgstr "激活"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1887
#: NEEDS WORK
msgid ""
"⚠️ On slower computers, enabling output highlighting may slightly reduce terminal responsiveness, "
"as all displayed content is processed for color patterns."
msgstr "⚠️ 在较慢的计算机上，启用输出高亮可能会稍微降低终端响应速度，因为所有显示的内容都被处理以生成颜色模式。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1160
#: NEEDS WORK
msgid "Local Terminals"
msgstr "本地终端"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1896
#: NEEDS WORK
msgid "Apply output highlighting to local terminal sessions"
msgstr "将输出高亮应用于本地终端会话"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1169
#: NEEDS WORK
msgid "SSH Sessions"
msgstr "SSH 会话"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1905
#: NEEDS WORK
msgid "Apply output highlighting to SSH connections"
msgstr "将输出高亮应用于SSH连接"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1923
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 432
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "{} Command Colorization"
msgstr "{} 命令着色"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1925
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Syntax highlighting for '{}' command output (using Pygments)"
msgstr "'{}' 命令输出的语法高亮（使用 Pygments）"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1928
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Pygments is not installed - '{}' output will not be colorized"
msgstr "Pygments未安装 - '{}' 输出将不会被着色"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1680
#: NEEDS WORK
msgid "⚠️ Experimental Feature"
msgstr "⚠️ 实验性功能"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1939
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid ""
"This feature colorizes output for the '{}' command. It may not work perfectly with every "
"shell/prompt or when output is fragmented."
msgstr "此功能为'{}'命令着色输出。它可能在每个shell/提示符或输出碎片化时无法完美工作。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1948
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Enable '{}' Colorization"
msgstr "启用'{}'着色"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1949
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Apply syntax highlighting to '{}' command output"
msgstr "对'{}'命令输出应用语法高亮显示"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1951
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2178
#: NEEDS WORK
msgid "Theme Mode"
msgstr "主题模式"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1952
#: NEEDS WORK
msgid "Auto: adapts to background color. Manual: single theme."
msgstr "自动：适应背景颜色。手动：单一主题。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1955
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2182
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 3592
#: NEEDS WORK
msgid "Auto"
msgstr "自动"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1956
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2183
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 3592
#: NEEDS WORK
msgid "Manual"
msgstr "手册"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2039
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2272
#: NEEDS WORK
msgid "Dark Background Theme"
msgstr "黑色背景主题"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2040
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2273
#: NEEDS WORK
msgid "Theme used when background is dark"
msgstr "背景为黑暗时使用的主题"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2068
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2303
#: NEEDS WORK
msgid "Light Background Theme"
msgstr "浅色背景主题"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2069
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2304
#: NEEDS WORK
msgid "Theme used when background is light"
msgstr "背景为浅色时使用的主题"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2097
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2334
#: NEEDS WORK
msgid "Manual Theme"
msgstr "手动主题"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2098
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2335
#: NEEDS WORK
msgid "Single theme to use in manual mode"
msgstr "手动模式下使用的单一主题"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1636
#: NEEDS WORK
msgid "Install Pygments"
msgstr "安装 Pygments"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1637
#: NEEDS WORK
msgid "pip install pygments"
msgstr "pip install pygments"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1650
#: NEEDS WORK
msgid "Shell Input Highlighting"
msgstr "Shell 输入高亮"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1652
#: NEEDS WORK
msgid "Live syntax highlighting as you type commands (experimental)"
msgstr "实时语法高亮显示，输入命令时（实验性）"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1655
#: NEEDS WORK
msgid "Pygments is not installed - shell input highlighting unavailable"
msgstr "Pygments未安装 - shell输入高亮不可用"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1748
#: NEEDS WORK
msgid ""
"This feature applies highlighting to echoed shell input. It may not work perfectly with all prompts "
"or shells."
msgstr "此功能对回显的 shell 输入应用高亮显示。它可能无法在所有提示或 shell 中完美工作。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1663
#: NEEDS WORK
msgid "Enable Shell Input Highlighting"
msgstr "启用 Shell 输入高亮显示"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1665
#: NEEDS WORK
msgid ""
"Color shell commands as you type them. Useful for SSH sessions and Docker containers where shell "
"configuration cannot be changed."
msgstr "在输入时为 shell 命令着色。对于无法更改 shell 配置的 SSH 会话和 Docker 容器非常有用。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2179
#: NEEDS WORK
msgid "Auto detects background, Manual uses selected theme"
msgstr "自动检测背景，手动使用选定主题"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1179
#: NEEDS WORK
msgid "Ignored Commands"
msgstr "忽略的命令"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1200
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1335
#: NEEDS WORK
msgid "Restore Defaults"
msgstr "恢复默认设置"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1214
#: NEEDS WORK
msgid "➕ Add Ignored Command"
msgstr "➕ 添加忽略的命令"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1253
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "{count} command(s) • Click to expand/collapse"
msgstr "{count} 个命令 • 点击以展开/收起"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1265
#: NEEDS WORK
msgid "Remove from ignored list"
msgstr "从忽略列表中移除"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1293
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Command added: {}"
msgstr "命令已添加：{}"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1299
#: NEEDS WORK
msgid "Remove Ignored Command?"
msgstr "移除被忽略的命令？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1300
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Remove \"{}\" from the ignored commands list? Highlighting will be applied to this command's output."
msgstr "从忽略命令列表中移除“{}”？将对该命令的输出应用高亮。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1325
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Command removed: {}"
msgstr "命令已移除：{}"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1331
#: NEEDS WORK
msgid "Restore Default Ignored Commands?"
msgstr "恢复默认忽略的命令？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1332
#: NEEDS WORK
msgid ""
"This will replace your current ignored commands list with the system defaults. Custom additions "
"will be lost."
msgstr "这将用系统默认值替换您当前的忽略命令列表。自定义添加将丢失。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1356
#: NEEDS WORK
msgid "Restored default ignored commands"
msgstr "恢复默认忽略的命令"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1698
#: NEEDS WORK
msgid "Per-Command Highlighting"
msgstr "按命令高亮显示"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1704
#: NEEDS WORK
msgid "Enable Command Detection"
msgstr "启用命令检测"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1713
#: NEEDS WORK
msgid "Commands"
msgstr "命令"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1719
#: NEEDS WORK
msgid "➕ Add Command"
msgstr "➕ 添加命令"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1406
#: NEEDS WORK
msgid "Bulk Actions"
msgstr "批量操作"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1410
#: NEEDS WORK
msgid "Enable All"
msgstr "启用全部"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1416
#: NEEDS WORK
msgid "Disable All"
msgstr "禁用所有"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1753
#: NEEDS WORK
msgid "Reset All Commands"
msgstr "重置所有命令"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1766
#: NEEDS WORK
msgid "Available Commands"
msgstr "可用命令"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1475
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1776
#: NEEDS WORK
msgid "Command Rules"
msgstr "命令规则"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1438
#: NEEDS WORK
msgid "Rules specific to the selected command. Order matters!"
msgstr "与所选命令相关的规则。顺序很重要！"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1783
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2081
#: NEEDS WORK
msgid "No command selected"
msgstr "未选择任何命令"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1784
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2083
#: NEEDS WORK
msgid "Select a command from the list above"
msgstr "从上面的列表中选择一个命令"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 628
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1452
#: NEEDS WORK
msgid "Apply rules when this command is detected"
msgstr "当检测到此命令时应用规则"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1799
#: NEEDS WORK
msgid "Also apply global rules alongside command-specific rules"
msgstr "还要应用全局规则和命令特定规则。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 644
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1468
#: NEEDS WORK
msgid "Remove user customization and revert to system rules"
msgstr "移除用户自定义并恢复系统规则"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1482
#: NEEDS WORK
msgid "Rules (in execution order)"
msgstr "规则（按执行顺序）"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1483
#: NEEDS WORK
msgid "Use arrows to reorder rules. Rules are matched from top to bottom."
msgstr "使用箭头重新排序规则。规则从上到下匹配。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1828
#: NEEDS WORK
msgid "➕ Add Rule to This Command"
msgstr "➕ 将规则添加到此命令"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1490
#: NEEDS WORK
msgid "Create a new highlighting pattern for the selected command"
msgstr "为选定的命令创建一个新的高亮模式"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1505
#: NEEDS WORK
msgid "Global Highlight Rules"
msgstr "全局高亮规则"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1517
#: NEEDS WORK
msgid "➕ Add New Global Rule"
msgstr "➕ 添加新全局规则"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1863
#: NEEDS WORK
msgid "Reset Global Rules"
msgstr "重置全局规则"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1900
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2006
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "{total} command(s), {enabled} enabled"
msgstr "{total} 个命令，{enabled} 已启用"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1590
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "{count} rules"
msgstr "{count} 条规则"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1935
#: NEEDS WORK
msgid "Edit command rules"
msgstr "编辑命令规则"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1944
#: NEEDS WORK
msgid "Delete command"
msgstr "删除命令"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1972
#: NEEDS WORK
msgid "Delete Command?"
msgstr "删除命令？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1641
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Are you sure you want to delete \"{}\"? This will remove all custom rules for this command."
msgstr "您确定要删除“{}”吗？这将删除此命令的所有自定义规则。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1991
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Command deleted: {}"
msgstr "命令已删除：{}"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2086
#: NEEDS WORK
msgid "Select a command to view its rules"
msgstr "选择一个命令以查看其规则"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2099
#: NEEDS WORK
msgid "Command not found"
msgstr "找不到命令"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1767
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Triggers: {triggers}"
msgstr "触发器: {triggers}"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1770
#: NEEDS WORK
msgid "Enabled"
msgstr "已启用"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1770
#: NEEDS WORK
msgid "Disabled"
msgstr "禁用"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1773
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "{count} rule(s) • {status} • Use arrows to reorder"
msgstr "{count} 条规则 • {status} • 使用箭头重新排序"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1852
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2149
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "{} colors"
msgstr "{} 颜色"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 1863
#: NEEDS WORK
msgid "Actions"
msgstr "操作"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2275
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "{total} command(s), {enabled} enabled. Click to toggle, select to edit."
msgstr "{total} 个命令，{enabled} 已启用。点击切换，选择编辑。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2317
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Command created: {}"
msgstr "命令已创建：{}"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2348
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Command reset: {}"
msgstr "命令重置：{}"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2008
#: NEEDS WORK
msgid "No user customization to reset"
msgstr "没有用户自定义可重置"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2029
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2222
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Rule added: {}"
msgstr "规则已添加：{}"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2055
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2239
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Rule updated: {}"
msgstr "规则已更新：{}"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2095
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2273
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Rule deleted: {}"
msgstr "规则已删除：{}"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2711
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Theme changed to: {}"
msgstr "主题已更改为：{}"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2725
#: NEEDS WORK
msgid "enabled"
msgstr "启用"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2725
#: NEEDS WORK
msgid "disabled"
msgstr "禁用"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 3620
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "'{}' colorization {}"
msgstr "'{}' 颜色化 {}"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 3593
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Cat theme mode: {}"
msgstr "猫主题模式：{}"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 3603
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Dark theme: {}"
msgstr "深色主题：{}"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 3613
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Light theme: {}"
msgstr "浅色主题：{}"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2462
#: NEEDS WORK
msgid "Restart Required"
msgstr "需要重启"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2463
#: NEEDS WORK
msgid "Restart the program for the colors to be applied to the terminal."
msgstr "重新启动程序以使颜色应用于终端。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2645
#: NEEDS WORK
msgid "Reset Global Rules?"
msgstr "重置全局规则？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2647
#: NEEDS WORK
msgid "This will restore global rules to system defaults. Context customizations will be preserved."
msgstr "这将恢复全局规则为系统默认设置。上下文自定义将被保留。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2667
#: NEEDS WORK
msgid "Global rules reset to defaults"
msgstr "全局规则重置为默认值"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2673
#: NEEDS WORK
msgid "Reset All Commands?"
msgstr "重置所有命令？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2675
#: NEEDS WORK
msgid "This will restore all commands to system defaults. Global rules will be preserved."
msgstr "这将恢复所有命令为系统默认值。全局规则将被保留。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2695
#: NEEDS WORK
msgid "All commands reset to defaults"
msgstr "所有命令重置为默认值"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2721
#: NEEDS WORK
msgid "New Command"
msgstr "新命令"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1743
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1760
#: NEEDS WORK
msgid "Create"
msgstr "创建"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2365
#: NEEDS WORK
msgid "Enter the command name (e.g., ping, docker, git)"
msgstr "输入命令名称（例如，ping、docker、git）"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2367
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2589
#: NEEDS WORK
msgid "Command Name"
msgstr "命令名称"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2383
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2498
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2605
#: NEEDS WORK
msgid "Enter a command name"
msgstr "输入命令名称"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2787
#: NEEDS WORK
msgid "Command already exists"
msgstr "命令已存在"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2397
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2621
#: NEEDS WORK
msgid "Use only letters, numbers, - and _"
msgstr "仅使用字母、数字、- 和 _"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2402
#: NEEDS WORK
msgid "✓ Valid name"
msgstr "✓ 有效名称"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2441
#: NEEDS WORK
msgid "Edit Trigger"
msgstr "编辑触发器"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2441
#: NEEDS WORK
msgid "Add Trigger"
msgstr "添加触发器"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 369
#: NEEDS WORK
msgid "Add"
msgstr "添加"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2879
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Enter a command name that should activate the '{}' command rules."
msgstr "输入一个命令名称，以激活'{}'命令规则。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2483
#: NEEDS WORK
msgid "Trigger Command"
msgstr "触发命令"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2506
#: NEEDS WORK
msgid "Trigger already exists"
msgstr "触发器已存在"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2511
#: NEEDS WORK
msgid "✓ Valid trigger"
msgstr "✓ 有效触发器"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2546
#: NEEDS WORK
msgid "Add Ignored Command"
msgstr "添加忽略命令"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2587
#: NEEDS WORK
msgid "Commands with native coloring (grep, ls, git, etc.) should be added here."
msgstr "带有本机着色的命令（grep、ls、git 等）应在此处添加。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2614
#: NEEDS WORK
msgid "Command already in list"
msgstr "命令已在列表中"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/highlight_dialog.py, line: 2626
#: NEEDS WORK
msgid "✓ Valid command name"
msgstr "✓ 有效的命令名称"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 581
#: NEEDS WORK
msgid "Test Connection"
msgstr "测试连接"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 100
#: NEEDS WORK
msgid "Test SSH connection"
msgstr "测试 SSH 连接"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 313
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1128
#: NEEDS WORK
msgid "UI Error"
msgstr "用户界面错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 313
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1128
#: NEEDS WORK
msgid "Failed to initialize dialog interface"
msgstr "初始化对话界面失败"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 323
#: NEEDS WORK
msgid "Session Name"
msgstr "会话名称"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 402
#: NEEDS WORK
msgid "Session Type"
msgstr "会话类型"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 403
#: NEEDS WORK
msgid "Choose between local terminal or SSH connection"
msgstr "在本地终端或SSH连接之间进行选择"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 406
# File: usr/share/zashterminal/sessions/models.py, line: 511
#: NEEDS WORK
msgid "Local Terminal"
msgstr "本地终端"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 406
#: NEEDS WORK
msgid "SSH Connection"
msgstr "SSH 连接"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 115
#: NEEDS WORK
msgid "Tab Color"
msgstr "选项卡颜色"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 116
#: NEEDS WORK
msgid "Choose a color to identify this session's tab"
msgstr "选择一种颜色来标识此会话的标签"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 135
#: NEEDS WORK
msgid "Clear Color"
msgstr "清除颜色"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 347
#: NEEDS WORK
msgid "Organization"
msgstr "组织"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 196
#: NEEDS WORK
msgid "Choose where to store this session"
msgstr "选择存储此会话的位置"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 201
#: NEEDS WORK
msgid "Select a folder to organize this session"
msgstr "选择一个文件夹以组织此会话"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 357
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 358
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1164
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1165
#: NEEDS WORK
msgid "Root"
msgstr "根"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1182
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1197
#: NEEDS WORK
msgid "Automatic"
msgstr "自动"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 376
#: NEEDS WORK
msgid "Highlighting"
msgstr "高亮显示"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 378
#: NEEDS WORK
msgid ""
"Highlighting adds colors to make terminal text easier to read. You can override global preferences "
"per session."
msgstr "高亮显示为终端文本添加颜色，以便更容易阅读。您可以在每个会话中覆盖全局偏好设置。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 383
#: NEEDS WORK
msgid "Experimental Feature"
msgstr "实验特性"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 385
#: NEEDS WORK
msgid "Per-session highlighting overrides are experimental and may change."
msgstr "每个会话的高亮覆盖是实验性的，可能会发生变化。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 402
#: NEEDS WORK
msgid "Customize highlighting for this session"
msgstr "自定义此会话的高亮显示"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 403
#: NEEDS WORK
msgid "When off, this session uses the global highlighting settings"
msgstr "关闭时，此会话使用全局高亮设置"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 413
#: NEEDS WORK
msgid "Enable/disable output highlighting for this session"
msgstr "启用/禁用此会话的输出高亮显示"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 420
#: NEEDS WORK
msgid "Command-Specific Highlighting"
msgstr "命令特定高亮显示"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 421
#: NEEDS WORK
msgid "Use context-aware rules for specific commands"
msgstr "使用上下文感知规则处理特定命令"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 433
#: NEEDS WORK
msgid "Colorize file content output using syntax highlighting"
msgstr "使用语法高亮为文件内容输出着色"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 439
#: NEEDS WORK
msgid "Highlight commands as you type at the shell prompt"
msgstr "在命令行提示符下输入时高亮显示命令"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 237
#: NEEDS WORK
msgid "Local Terminal Options"
msgstr "本地终端选项"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 242
#: NEEDS WORK
msgid "Working Directory"
msgstr "工作目录"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 243
#: NEEDS WORK
msgid "Start the terminal in this folder"
msgstr "在此文件夹中启动终端"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 252
#: NEEDS WORK
msgid "Default (Home directory)"
msgstr "默认（主目录）"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 262
#: NEEDS WORK
msgid "Browse for folder"
msgstr "浏览文件夹"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 285
#: NEEDS WORK
msgid "Startup Commands"
msgstr "启动命令"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 293
#: NEEDS WORK
msgid ""
"Commands executed when the terminal starts (one per line). You can write multiple commands like a "
"small script."
msgstr "终端启动时执行的命令（每行一个）。您可以像编写小脚本一样编写多个命令。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 423
#: NEEDS WORK
msgid "SSH Configuration"
msgstr "SSH 配置"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 429
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 894
#: NEEDS WORK
msgid "Host"
msgstr "主机"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 446
#: NEEDS WORK
msgid "Username"
msgstr "用户名"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 464
#: NEEDS WORK
msgid "Port"
msgstr "端口"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 463
#: NEEDS WORK
msgid "Authentication"
msgstr "身份验证"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 369
#: NEEDS WORK
msgid "Choose how to authenticate with the server"
msgstr "选择如何与服务器进行身份验证"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 467
#: NEEDS WORK
msgid "SSH Key"
msgstr "SSH 密钥"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 467
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 533
#: NEEDS WORK
msgid "Password"
msgstr "密码"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 494
#: NEEDS WORK
msgid "SSH Key Path"
msgstr "SSH 密钥路径"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 384
#: NEEDS WORK
msgid "Path to your private key file"
msgstr "私钥文件的路径"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 401
#: NEEDS WORK
msgid "Browse for SSH key file"
msgstr "浏览 SSH 密钥文件"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 434
#: NEEDS WORK
msgid "Password Storage"
msgstr "密码存储"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 436
#: NEEDS WORK
msgid "System keyring not available - password will be stored in plain text"
msgstr "系统密钥环不可用 - 密码将以明文存储"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 453
#: NEEDS WORK
msgid "SSH Options"
msgstr "SSH 选项"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 309
#: NEEDS WORK
msgid "Run Command After Login"
msgstr "登录后运行命令"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 497
#: NEEDS WORK
msgid "Execute commands automatically after SSH connects"
msgstr "在SSH连接后自动执行命令"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 356
#: NEEDS WORK
msgid "Enable X11 Forwarding"
msgstr "启用 X11 转发"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 479
#: NEEDS WORK
msgid "Allow graphical applications from remote server"
msgstr "允许来自远程服务器的图形应用程序"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 353
#: NEEDS WORK
msgid "Enable SFTP Session"
msgstr "启用 SFTP 会话"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 488
#: NEEDS WORK
msgid "Use default directories when opening SFTP"
msgstr "打开 SFTP 时使用默认目录"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 496
#: NEEDS WORK
msgid "SFTP Local Directory"
msgstr "SFTP本地目录"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 505
#: NEEDS WORK
msgid "SFTP Remote Directory"
msgstr "SFTP远程目录"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 354
#: NEEDS WORK
msgid "Port Forwarding"
msgstr "端口转发"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 529
#: NEEDS WORK
msgid "Create SSH tunnels to forward ports"
msgstr "创建 SSH 隧道以转发端口"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 484
#: NEEDS WORK
msgid "Add Port Forward"
msgstr "添加端口转发"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 537
#: NEEDS WORK
msgid "Create a new SSH tunnel"
msgstr "创建一个新的SSH隧道"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 396
#: NEEDS WORK
msgid "No port forwards configured."
msgstr "未配置端口转发。"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 427
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 576
# File: usr/share/zashterminal/sessions/models.py, line: 341
#: NEEDS WORK
msgid "Tunnel"
msgstr "隧道"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 430
#: NEEDS WORK
msgid "SSH Host"
msgstr "SSH 主机"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 431
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "{local_host}:{local_port} → {remote_host}:{remote_port}"
msgstr "{local_host}:{local_port} → {remote_host}:{remote_port}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 484
#: NEEDS WORK
msgid "Edit Port Forward"
msgstr "编辑端口转发"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 712
#: NEEDS WORK
msgid "Tunnel Name"
msgstr "隧道名称"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 718
#: NEEDS WORK
msgid "Local Settings"
msgstr "本地设置"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 519
#: NEEDS WORK
msgid "Local Host"
msgstr "本地主机"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 524
#: NEEDS WORK
msgid "Local Port"
msgstr "本地端口"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 732
#: NEEDS WORK
msgid "Port on your machine (1025-65535 recommended)"
msgstr "您机器上的端口（推荐使用1025-65535）"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 738
#: NEEDS WORK
msgid "Remote Settings"
msgstr "远程设置"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 745
#: NEEDS WORK
msgid "Use Custom Remote Host"
msgstr "使用自定义远程主机"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 746
#: NEEDS WORK
msgid "Leave off to use the SSH server as target"
msgstr "留空以使用SSH服务器作为目标"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 546
#: NEEDS WORK
msgid "Remote Host"
msgstr "远程主机"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 551
#: NEEDS WORK
msgid "Remote Port"
msgstr "远程端口"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 765
#: NEEDS WORK
msgid "Port on the remote host (1-65535)"
msgstr "远程主机上的端口 (1-65535)"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 590
#: NEEDS WORK
msgid "Local port must be between 1025 and 65535 (ports below 1024 require administrator privileges)."
msgstr "本地端口必须在1025到65535之间（1024以下的端口需要管理员权限）。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 594
#: NEEDS WORK
msgid "Remote port must be between 1 and 65535."
msgstr "远程端口必须在1到65535之间。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 596
#: NEEDS WORK
msgid "Local host cannot be empty."
msgstr "本地主机不能为空。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 600
#: NEEDS WORK
msgid "Invalid Port Forward"
msgstr "无效的端口转发"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 773
#: NEEDS WORK
msgid "Remote server must have X11Forwarding yes in sshd_config."
msgstr "远程服务器的sshd_config中必须设置X11Forwarding为yes。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 1030
#: NEEDS WORK
msgid "Select Working Directory"
msgstr "选择工作目录"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 720
#: NEEDS WORK
msgid "File Dialog Error"
msgstr "文件对话框错误"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 1051
#: NEEDS WORK
msgid "Failed to open folder browser"
msgstr "无法打开文件夹浏览器"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 1065
#: NEEDS WORK
msgid "Folder Selection Error"
msgstr "文件夹选择错误"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 1066
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Failed to select folder: {}"
msgstr "无法选择文件夹：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 707
#: NEEDS WORK
msgid "Select SSH Key"
msgstr "选择 SSH 密钥"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 720
#: NEEDS WORK
msgid "Failed to open file browser"
msgstr "无法打开文件浏览器"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 735
#: NEEDS WORK
msgid "Invalid SSH Key"
msgstr "无效的 SSH 密钥"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 740
#: NEEDS WORK
msgid "File Selection Error"
msgstr "文件选择错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 740
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Failed to select file: {}"
msgstr "无法选择文件：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 863
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 876
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1328
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1350
#: NEEDS WORK
msgid "Validation Error"
msgstr "验证错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 840
#: NEEDS WORK
msgid "Please fill in all required SSH fields first."
msgstr "请先填写所有必需的SSH字段。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 846
#: NEEDS WORK
msgid "Testing Connection..."
msgstr "测试连接..."
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 847
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Attempting to connect to {host}..."
msgstr "正在尝试连接到 {host}..."
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 755
#: NEEDS WORK
msgid "Test Connection Error"
msgstr "测试连接错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 862
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Failed to start connection test: {}"
msgstr "无法启动连接测试：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 898
#: NEEDS WORK
msgid "Connection Successful"
msgstr "连接成功"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 899
#: NEEDS WORK
msgid "Successfully connected to the SSH server."
msgstr "成功连接到SSH服务器。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 907
#: NEEDS WORK
msgid "Could not connect to the SSH server."
msgstr "无法连接到SSH服务器。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 796
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1252
#: NEEDS WORK
msgid "Unsaved Changes"
msgstr "未保存的更改"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 797
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1253
#: NEEDS WORK
msgid "You have unsaved changes. Are you sure you want to cancel?"
msgstr "您有未保存的更改。您确定要取消吗？"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 833
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 837
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1288
#: NEEDS WORK
msgid "Save Error"
msgstr "保存错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 537
#: NEEDS WORK
msgid "An unexpected error occurred while saving."
msgstr "保存时发生意外错误。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 863
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid ""
"Session validation failed:\n"
"{}"
msgstr ""
"会话验证失败：\n"
"{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 884
#: NEEDS WORK
msgid "Session name"
msgstr "会话名称"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 1367
#: NEEDS WORK
msgid "Working directory must exist and be a folder."
msgstr "工作目录必须存在并且是一个文件夹。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 1374
#: NEEDS WORK
msgid "Invalid working directory path."
msgstr "无效的工作目录路径。"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 716
# File: usr/share/zashterminal/sessions/models.py, line: 280
#: NEEDS WORK
msgid "Post-login command cannot be empty when enabled."
msgstr "启用时，登录后命令不能为空。"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 843
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/session_edit_dialog.py, line: 851
# File: usr/share/zashterminal/sessions/models.py, line: 334
# File: usr/share/zashterminal/sessions/models.py, line: 338
#: NEEDS WORK
msgid "SFTP local directory must exist and be a directory."
msgstr "SFTP本地目录必须存在且必须是一个目录。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 921
#: NEEDS WORK
msgid "SSH Validation Error"
msgstr "SSH 验证错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 920
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid ""
"SSH configuration errors:\n"
"{}"
msgstr ""
"SSH 配置错误：\n"
"{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1056
#: NEEDS WORK
msgid "Edit Folder"
msgstr "编辑文件夹"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1100
#: NEEDS WORK
msgid "Folder Information"
msgstr "文件夹信息"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1135
#: NEEDS WORK
msgid "Folder Name"
msgstr "文件夹名称"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1136
#: NEEDS WORK
msgid "A descriptive name for organizing sessions"
msgstr "用于组织会话的描述性名称"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1141
#: NEEDS WORK
msgid "Enter folder name..."
msgstr "输入文件夹名称..."
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1158
#: NEEDS WORK
msgid "Parent Folder"
msgstr "父文件夹"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1159
#: NEEDS WORK
msgid "Choose a parent folder for organization"
msgstr "选择一个父文件夹以进行组织"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1288
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Failed to save folder: {}"
msgstr "无法保存文件夹：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1296
#: NEEDS WORK
msgid "Folder name"
msgstr "文件夹名称"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 164
#: NEEDS WORK
msgid "Continue"
msgstr "继续"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 192
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "{} is required"
msgstr "{} 是必需的"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/shortcuts_dialog.py, line: 17
#: NEEDS WORK
msgid "Tab &amp; Pane Management"
msgstr "选项卡和面板管理"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/menus.py, line: 145
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1597
#: NEEDS WORK
msgid "Close Tab"
msgstr "关闭标签页"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/shortcuts_dialog.py, line: 21
#: NEEDS WORK
msgid "Next Tab"
msgstr "下一个标签"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/shortcuts_dialog.py, line: 22
#: NEEDS WORK
msgid "Previous Tab"
msgstr "上一个标签页"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/shortcuts_dialog.py, line: 26
#: NEEDS WORK
msgid "Splitting"
msgstr "拆分"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/shortcuts_dialog.py, line: 28
#: NEEDS WORK
msgid "Split Horizontally"
msgstr "水平拆分"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/shortcuts_dialog.py, line: 29
#: NEEDS WORK
msgid "Split Vertically"
msgstr "垂直拆分"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/shortcuts_dialog.py, line: 30
#: NEEDS WORK
msgid "Close Active Pane"
msgstr "关闭活动窗格"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/shortcuts_dialog.py, line: 34
#: NEEDS WORK
msgid "Terminal Interaction"
msgstr "终端交互"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/window_ui.py, line: 339
#: NEEDS WORK
msgid "Send Command to All Tabs"
msgstr "发送命令到所有标签页"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/shortcuts_dialog.py, line: 42
#: NEEDS WORK
msgid "Zoom"
msgstr "缩放"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/shortcuts_dialog.py, line: 44
#: NEEDS WORK
msgid "Zoom In"
msgstr "放大"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/shortcuts_dialog.py, line: 45
#: NEEDS WORK
msgid "Zoom Out"
msgstr "缩小"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/shortcuts_dialog.py, line: 46
#: NEEDS WORK
msgid "Reset Zoom"
msgstr "重置缩放"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/shortcuts_dialog.py, line: 50
#: NEEDS WORK
msgid "Application &amp; Window"
msgstr "应用程序与窗口"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1605
#: NEEDS WORK
msgid "Quit Application"
msgstr "退出应用程序"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/shortcuts_dialog.py, line: 93
#: NEEDS WORK
msgid "Reset All"
msgstr "重置所有"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/shortcuts_dialog.py, line: 94
#: NEEDS WORK
msgid "Reset all shortcuts to default values"
msgstr "重置所有快捷键为默认值"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/shortcuts_dialog.py, line: 128
#: NEEDS WORK
msgid "Reset all shortcuts to defaults"
msgstr "重置所有快捷键为默认设置"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/shortcuts_dialog.py, line: 186
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/shortcuts_dialog.py, line: 213
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/shortcuts_dialog.py, line: 294
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/shortcuts_dialog.py, line: 334
#: NEEDS WORK
msgid "Not set"
msgstr "未设置"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/shortcuts_dialog.py, line: 191
#: NEEDS WORK
msgid "Shortcut for: "
msgstr "快捷键："
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/shortcuts_dialog.py, line: 195
#: NEEDS WORK
msgid "Click to change the keyboard shortcut for this action"
msgstr "点击以更改此操作的键盘快捷键"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/shortcuts_dialog.py, line: 205
#: NEEDS WORK
msgid "Set New Shortcut"
msgstr "设置新快捷方式"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/shortcuts_dialog.py, line: 206
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Press the new key combination for '{}', or Esc to cancel."
msgstr "按下'{}'的新快捷键组合，或按Esc取消。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1914
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid ""
"Current: {}\n"
"New: (press keys)"
msgstr ""
"当前: {}\n"
"新: (按键)"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/shortcuts_dialog.py, line: 257
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid ""
"Current: {}\n"
"New: {} (Conflicts with {})"
msgstr ""
"当前: {}\n"
"新: {} (与 {} 冲突)"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1945
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid ""
"Current: {}\n"
"New: {}"
msgstr ""
"当前: {}\n"
"新: {}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1958
#: NEEDS WORK
msgid "Clear"
msgstr "清除"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1959
#: NEEDS WORK
msgid "Set Shortcut"
msgstr "设置快捷键"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/shortcuts_dialog.py, line: 306
#: NEEDS WORK
msgid "Reset All Shortcuts"
msgstr "重置所有快捷键"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/shortcuts_dialog.py, line: 307
#: NEEDS WORK
msgid "This will reset all keyboard shortcuts to their default values. Continue?"
msgstr "这将重置所有键盘快捷键为默认值。继续吗？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 166
#: NEEDS WORK
msgid "Insert"
msgstr "插入"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 167
#: NEEDS WORK
msgid "Insert command into terminal without executing"
msgstr "在终端中插入命令而不执行"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 714
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 728
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 742
#: NEEDS WORK
msgid "Execute"
msgstr "执行"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 172
#: NEEDS WORK
msgid "Insert and execute command (Ctrl+Enter)"
msgstr "插入并执行命令（Ctrl+Enter）"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 195
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1275
#: NEEDS WORK
msgid "Command Preview"
msgstr "命令预览"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 295
#: NEEDS WORK
msgid "Select Path"
msgstr "选择路径"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 298
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1392
#: NEEDS WORK
msgid "Select"
msgstr "选择"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 687
#: NEEDS WORK
msgid "Execute in All Terminals"
msgstr "在所有终端中执行"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 702
#: NEEDS WORK
msgid "Pin to Toolbar"
msgstr "固定到工具栏"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 707
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 2977
#: NEEDS WORK
msgid "Restore Default"
msgstr "恢复默认设置"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 708
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 3013
#: NEEDS WORK
msgid "Hide"
msgstr "隐藏"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 799
#: NEEDS WORK
msgid "Edit Command"
msgstr "编辑命令"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 932
#: NEEDS WORK
msgid "What type of command do you want to create?"
msgstr "您想创建什么类型的命令？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 956
#: NEEDS WORK
msgid "Simple Command"
msgstr "简单命令"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 959
#: NEEDS WORK
msgid "A button that runs a command directly"
msgstr "直接运行命令的按钮"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 981
#: NEEDS WORK
msgid "Command with Form"
msgstr "带表单的命令"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 984
#: NEEDS WORK
msgid "A button that shows a form to configure the command"
msgstr "一个按钮，显示一个表单以配置命令"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1039
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1130
#: NEEDS WORK
msgid "Basic Information"
msgstr "基本信息"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 366
#: NEEDS WORK
msgid "Name"
msgstr "名称"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/command_guide_dialog.py, line: 59
#: NEEDS WORK
msgid "Description"
msgstr "描述"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1048
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1139
#: NEEDS WORK
msgid "Icon"
msgstr "图标"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1058
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1149
#: NEEDS WORK
msgid "Choose icon"
msgstr "选择图标"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1073
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1164
#: NEEDS WORK
msgid "Display Mode"
msgstr "显示模式"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1081
#: NEEDS WORK
msgid "Execution Mode"
msgstr "执行模式"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1083
#: NEEDS WORK
msgid "Insert Only"
msgstr "仅插入"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1083
#: NEEDS WORK
msgid "Insert and Execute"
msgstr "插入并执行"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/command_guide_dialog.py, line: 34
#: NEEDS WORK
msgid "Command"
msgstr "命令"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1095
#: NEEDS WORK
msgid "Enter the bash command to execute:"
msgstr "输入要执行的bash命令："
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1197
#: NEEDS WORK
msgid "Add command parts"
msgstr "添加命令部分"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1207
#: NEEDS WORK
msgid "Add part"
msgstr "添加部件"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1212
#: NEEDS WORK
msgid "📝 Command Text"
msgstr "📝 命令文本"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1213
#: NEEDS WORK
msgid "⌨️ Text Input"
msgstr "⌨️ 文本输入"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1214
#: NEEDS WORK
msgid "📝 Text Area"
msgstr "📝 文本区域"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1215
#: NEEDS WORK
msgid "🔑 Password"
msgstr "🔑 密码"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1216
#: NEEDS WORK
msgid "Text"
msgstr "文本"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1220
#: NEEDS WORK
msgid "🔢 Number"
msgstr "🔢 数字"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1221
#: NEEDS WORK
msgid "📊 Slider"
msgstr "📊 滑块"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1222
#: NEEDS WORK
msgid "Numbers"
msgstr "数字"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1226
#: NEEDS WORK
msgid "🔘 Switch"
msgstr "🔘 切换"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1227
#: NEEDS WORK
msgid "📋 Dropdown"
msgstr "📋 下拉菜单"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1228
#: NEEDS WORK
msgid "⚪ Radio Buttons"
msgstr "⚪ 单选按钮"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1229
#: NEEDS WORK
msgid "☑️ Multi-Select"
msgstr "☑️ 多选"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1230
#: NEEDS WORK
msgid "Selection"
msgstr "选择"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1234
#: NEEDS WORK
msgid "📄 File Path"
msgstr "📄 文件路径"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1235
#: NEEDS WORK
msgid "📁 Directory Path"
msgstr "📁 目录路径"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1236
#: NEEDS WORK
msgid "Files"
msgstr "文件"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1240
#: NEEDS WORK
msgid "📅 Date/Time"
msgstr "📅 日期/时间"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1241
#: NEEDS WORK
msgid "🎨 Color"
msgstr "🎨 颜色"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1242
#: NEEDS WORK
msgid "Special"
msgstr "特殊"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1286
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1454
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1585
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1636
#: NEEDS WORK
msgid "(empty)"
msgstr "(空)"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1292
#: NEEDS WORK
msgid "Form Preview"
msgstr "表单预览"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1343
#: NEEDS WORK
msgid "Choose Icon"
msgstr "选择图标"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1344
#: NEEDS WORK
msgid "Enter icon name or select from common icons:"
msgstr "输入图标名称或从常用图标中选择："
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1563
#: NEEDS WORK
msgid "Command Text"
msgstr "命令文本"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1564
#: NEEDS WORK
msgid "Text Input"
msgstr "文本输入"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1565
#: NEEDS WORK
msgid "Text Area"
msgstr "文本区域"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1567
#: NEEDS WORK
msgid "Switch"
msgstr "切换"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1568
#: NEEDS WORK
msgid "Dropdown"
msgstr "下拉菜单"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1569
#: NEEDS WORK
msgid "Radio Buttons"
msgstr "单选按钮"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1570
#: NEEDS WORK
msgid "Multi-Select"
msgstr "多选"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1571
#: NEEDS WORK
msgid "Number"
msgstr "数字"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1572
#: NEEDS WORK
msgid "Slider"
msgstr "滑块"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1573
#: NEEDS WORK
msgid "File"
msgstr "文件"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1574
#: NEEDS WORK
msgid "Directory"
msgstr "目录"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1575
#: NEEDS WORK
msgid "Date/Time"
msgstr "日期/时间"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1576
#: NEEDS WORK
msgid "Color"
msgstr "颜色"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1591
#: NEEDS WORK
msgid "Field"
msgstr "字段"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1630
#: NEEDS WORK
msgid "Command text"
msgstr "命令文本"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1643
#: NEEDS WORK
msgid "ID"
msgstr "标识符"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1655
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1763
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 2005
#: NEEDS WORK
msgid "Label"
msgstr "标签"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1668
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1877
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1886
#: NEEDS WORK
msgid "Placeholder"
msgstr "占位符"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1696
#: NEEDS WORK
msgid "On value"
msgstr "开启值"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1704
#: NEEDS WORK
msgid "Off value"
msgstr "关闭值"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1712
#: NEEDS WORK
msgid "Default on"
msgstr "默认开启"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1722
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1966
#: NEEDS WORK
msgid "Options"
msgstr "选项"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1729
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1973
#: NEEDS WORK
msgid "Add option"
msgstr "添加选项"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1755
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1997
#: NEEDS WORK
msgid "Value"
msgstr "值"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1904
#: NEEDS WORK
msgid "Rows"
msgstr "行"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1913
#: NEEDS WORK
msgid "Minimum"
msgstr "最小值"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1926
#: NEEDS WORK
msgid "Maximum"
msgstr "最大值"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 1939
#: NEEDS WORK
msgid "Step"
msgstr "步骤"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 2105
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 2124
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 329
#: NEEDS WORK
msgid "Format"
msgstr "格式"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 2115
#: NEEDS WORK
msgid "Common: %Y-%m-%d %H:%M:%S, %d/%m/%Y, %H:%M"
msgstr "通用：%Y-%m-%d %H:%M:%S，%d/%m/%Y，%H:%M"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 2126
#: NEEDS WORK
msgid "Hex (#RRGGBB)"
msgstr "十六进制 (#RRGGBB)"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 2126
#: NEEDS WORK
msgid "RGB (r,g,b)"
msgstr "RGB（红，绿，蓝）"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 2511
#: NEEDS WORK
msgid "Search..."
msgstr "搜索..."
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 2521
#: NEEDS WORK
msgid "Restore hidden commands"
msgstr "恢复隐藏命令"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 2541
#: NEEDS WORK
msgid "Send to all terminals"
msgstr "发送到所有终端"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 2634
#: NEEDS WORK
msgid "Add Command"
msgstr "添加命令"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 705
#: NEEDS WORK
msgid "No open terminals found."
msgstr "未找到打开的终端。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 711
#: NEEDS WORK
msgid "Confirm sending of command"
msgstr "确认发送命令"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 734
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Select which of the <b>{count}</b> open terminals should receive the command below."
msgstr "选择以下<b>{count}</b>个打开的终端中哪个应该接收下面的命令。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 749
#: NEEDS WORK
msgid "Choose the tabs that should run this command:"
msgstr "选择应该运行此命令的选项卡："
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 731
#: NEEDS WORK
msgid "Send Command"
msgstr "发送命令"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 857
#: NEEDS WORK
msgid "Terminal"
msgstr "终端"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 2952
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Are you sure you want to delete '{name}'?"
msgstr "您确定要删除“{name}”吗？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 2971
#: NEEDS WORK
msgid "Restore Default?"
msgstr "恢复默认设置？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 2972
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "This will restore '{name}' to its original default configuration. Your customizations will be lost."
msgstr "这将把'{name}'恢复到其原始默认配置。您的自定义将丢失。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 3007
#: NEEDS WORK
msgid "Hide Command?"
msgstr "隐藏命令？"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 3008
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Hide '{name}' from the command list? You can restore it later from settings."
msgstr "从命令列表中隐藏'{name}'？您可以稍后从设置中恢复它。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 3040
#: NEEDS WORK
msgid "Restore Hidden Commands"
msgstr "恢复隐藏命令"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 3063
#: NEEDS WORK
msgid "Click on a command to restore it:"
msgstr "单击命令以恢复它："
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 3102
#: NEEDS WORK
msgid "Restore All"
msgstr "恢复所有"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/command_manager_dialog.py, line: 3141
#: NEEDS WORK
msgid "(Copy)"
msgstr "（复制）"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1421
#: NEEDS WORK
msgid "Appearance"
msgstr "外观"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1465
#: NEEDS WORK
msgid "Terminal Font"
msgstr "终端字体"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1033
#: NEEDS WORK
msgid "Line Spacing"
msgstr "行距"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 102
#: NEEDS WORK
msgid "Terminal Transparency"
msgstr "终端透明度"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 118
#: NEEDS WORK
msgid "Headerbar Transparency"
msgstr "标题栏透明度"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1065
#: NEEDS WORK
msgid "Use Bright Colors for Bold Text"
msgstr "使用鲜艳的颜色来突出文本"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 169
#: NEEDS WORK
msgid "Auto-Hide Sessions Panel"
msgstr "自动隐藏会话面板"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 170
#: NEEDS WORK
msgid "Hide panel when activating sessions"
msgstr "激活会话时隐藏面板"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 147
#: NEEDS WORK
msgid "Blinking Text"
msgstr "闪烁文本"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 150
#: NEEDS WORK
msgid "When focused"
msgstr "当聚焦时"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 150
#: NEEDS WORK
msgid "Always"
msgstr "始终"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 175
#: NEEDS WORK
msgid "Tab Alignment"
msgstr "选项卡对齐"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 178
#: NEEDS WORK
msgid "Left"
msgstr "左"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 178
#: NEEDS WORK
msgid "Center"
msgstr "中心"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 212
#: NEEDS WORK
msgid "Icon Theme"
msgstr "图标主题"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 218
#: NEEDS WORK
msgid "Zashterminal Icons (Bundled)"
msgstr "灰色图标（捆绑）"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 218
#: NEEDS WORK
msgid "System Icons"
msgstr "系统图标"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 225
#: NEEDS WORK
msgid "When Already Running"
msgstr "当已在运行时"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 226
#: NEEDS WORK
msgid "Action when the application is launched while already open"
msgstr "当应用程序在已打开的情况下启动时的操作"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 230
#: NEEDS WORK
msgid "Open a new tab"
msgstr "打开新标签页"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 231
#: NEEDS WORK
msgid "Open a new window"
msgstr "打开新窗口"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 232
#: NEEDS WORK
msgid "Focus existing window"
msgstr "聚焦现有窗口"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1137
#: NEEDS WORK
msgid "Cursor Shape"
msgstr "光标形状"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1141
#: NEEDS WORK
msgid "Block"
msgstr "块"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1141
#: NEEDS WORK
msgid "I-Beam"
msgstr "I-Beam"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1148
#: NEEDS WORK
msgid "Cursor Blinking"
msgstr "光标闪烁"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1151
#: NEEDS WORK
msgid "Follow System"
msgstr "跟随系统"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1151
#: NEEDS WORK
msgid "On"
msgstr "开启"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1151
#: NEEDS WORK
msgid "Off"
msgstr "关闭"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1123
#: NEEDS WORK
msgid "Scrollback Lines"
msgstr "滚动回溯行"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 246
#: NEEDS WORK
msgid "0 for unlimited"
msgstr "0表示无限制"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 192
#: NEEDS WORK
msgid "Mouse Scroll Sensitivity"
msgstr "鼠标滚动灵敏度"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 258
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 274
#: NEEDS WORK
msgid "Lower is slower"
msgstr "更低更慢"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 208
#: NEEDS WORK
msgid "Touchpad Scroll Sensitivity"
msgstr "触控板滚动灵敏度"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 233
#: NEEDS WORK
msgid "Scroll on Paste"
msgstr "粘贴时滚动"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1107
#: NEEDS WORK
msgid "Run Command as a Login Shell"
msgstr "以登录外壳运行命令"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1161
#: NEEDS WORK
msgid "Audible Bell"
msgstr "可听铃声"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 250
#: NEEDS WORK
msgid "Profiles & Data"
msgstr "配置文件与数据"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 258
#: NEEDS WORK
msgid "On Startup"
msgstr "启动时"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 263
#: NEEDS WORK
msgid "Always restore previous session"
msgstr "始终恢复上一个会话"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 264
#: NEEDS WORK
msgid "Ask to restore previous session"
msgstr "询问是否恢复上一个会话"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 265
#: NEEDS WORK
msgid "Never restore previous session"
msgstr "永不恢复上一个会话"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 325
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 390
#: NEEDS WORK
msgid "Create Backup"
msgstr "创建备份"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 350
#: NEEDS WORK
msgid "Encrypted backup of sessions and settings"
msgstr "会话和设置的加密备份"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 330
#: NEEDS WORK
msgid "Create Backup..."
msgstr "创建备份..."
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 338
#: NEEDS WORK
msgid "Restore from Backup"
msgstr "从备份恢复"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 341
#: NEEDS WORK
msgid "Restore..."
msgstr "恢复..."
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 352
#: NEEDS WORK
msgid "Use System Temporary Directory"
msgstr "使用系统临时目录"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 374
#: NEEDS WORK
msgid "Use /tmp for remote editing files"
msgstr "使用 /tmp 进行远程编辑文件"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 369
#: NEEDS WORK
msgid "Clear Remote Edit Files on Exit"
msgstr "退出时清除远程编辑文件"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 392
#: NEEDS WORK
msgid "SSH Connection Persistence"
msgstr "SSH连接持久性"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 393
#: NEEDS WORK
msgid "Seconds to keep connections alive (0 to disable)"
msgstr "保持连接活跃的秒数（0表示禁用）"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1790
#: NEEDS WORK
msgid "Advanced"
msgstr "高级"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1282
#: NEEDS WORK
msgid "Bidirectional Text Support"
msgstr "双向文本支持"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 416
#: NEEDS WORK
msgid "For Arabic and Hebrew (affects performance)"
msgstr "对于阿拉伯语和希伯来语（影响性能）"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 411
#: NEEDS WORK
msgid "Enable Arabic Text Shaping"
msgstr "启用阿拉伯文排版"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 424
#: NEEDS WORK
msgid "Render ligatures for Arabic script"
msgstr "为阿拉伯文脚本渲染连字"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1295
#: NEEDS WORK
msgid "SIXEL Graphics Support"
msgstr "SIXEL图形支持"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 432
#: NEEDS WORK
msgid "Display SIXEL images (experimental)"
msgstr "显示SIXEL图像（实验性）"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1178
#: NEEDS WORK
msgid "Backspace Key"
msgstr "退格键"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1183
#: NEEDS WORK
msgid "ASCII BACKSPACE (^H)"
msgstr "ASCII 退格 (^H)"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1184
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1198
#: NEEDS WORK
msgid "ASCII DELETE"
msgstr "ASCII 删除"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1185
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1199
#: NEEDS WORK
msgid "Escape Sequence"
msgstr "转义序列"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1193
#: NEEDS WORK
msgid "Delete Key"
msgstr "删除键"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 481
#: NEEDS WORK
msgid "Ambiguous-width Characters"
msgstr "模糊宽度字符"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 485
#: NEEDS WORK
msgid "Narrow (single-cell)"
msgstr "狭窄（单元格）"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 485
#: NEEDS WORK
msgid "Wide (double-cell)"
msgstr "宽（双元格）"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 252
#: NEEDS WORK
msgid "Word Characters"
msgstr "字母字符"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1076
#: NEEDS WORK
msgid "Save Logs to File"
msgstr "将日志保存到文件"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1087
#: NEEDS WORK
msgid "Console Log Level"
msgstr "控制台日志级别"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 1838
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 2002
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 2007
#: NEEDS WORK
msgid "Reset All Settings"
msgstr "重置所有设置"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 681
#: NEEDS WORK
msgid "Icon Theme Changed"
msgstr "图标主题已更改"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 683
#: NEEDS WORK
msgid "The icon theme change will take effect after restarting the application."
msgstr "图标主题更改将在重新启动应用程序后生效。"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 687
#: NEEDS WORK
msgid "Sessions Panel Visibility"
msgstr "会话面板可见性"
# 
# File: src/zashterminal/ui/dialogs/preferences_dialog.py, line: 689
#: NEEDS WORK
msgid ""
"The sessions panel visibility change will take effect when you close and reopen the application. "
"You can also toggle the sessions panel manually using Ctrl+Shift+H."
msgstr "会话面板的可见性更改将在您关闭并重新打开应用程序时生效。您还可以使用 Ctrl+Shift+H 手动切换会话面板。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 2003
#: NEEDS WORK
msgid "Are you sure you want to reset all settings to their default values? This action cannot be undone."
msgstr "您确定要将所有设置重置为默认值吗？此操作无法撤消。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 2018
#: NEEDS WORK
msgid "Settings Reset"
msgstr "设置重置"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 2019
#: NEEDS WORK
msgid ""
"All settings have been reset to their default values. Please restart the application for all "
"changes to take effect."
msgstr "所有设置已重置为默认值。请重新启动应用程序以使所有更改生效。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 2030
#: NEEDS WORK
msgid "Reset Failed"
msgstr "重置失败"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 2031
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Failed to reset settings: {}"
msgstr "重置设置失败：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/move_dialogs.py, line: 28
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Move {item_type}"
msgstr "移动 {item_type}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 2183
#: NEEDS WORK
msgid "Select Destination"
msgstr "选择目标"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs/move_dialogs.py, line: 50
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Choose the folder to move the {item_type} '{name}' to."
msgstr "选择要将 {item_type} '{name}' 移动到的文件夹。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 2190
#: NEEDS WORK
msgid "Destination Folder"
msgstr "目标文件夹"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 2191
#: NEEDS WORK
msgid "Select a folder or 'Root' for the top level"
msgstr "选择一个文件夹或“根”作为顶层"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 2205
#: NEEDS WORK
msgid "Move"
msgstr "移动"
# 
# File: usr/share/zashterminal/ui/dialogs.py, line: 2265
#: NEEDS WORK
msgid "Move Failed"
msgstr "移动失败"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 205
#: NEEDS WORK
msgid "Find Files"
msgstr "查找文件"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 206
#: NEEDS WORK
msgid "Search for files and directories with various filters"
msgstr "使用各种过滤器搜索文件和目录"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 212
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 311
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 324
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 375
#: NEEDS WORK
msgid "File Operations"
msgstr "文件操作"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 217
#: NEEDS WORK
msgid "Search Path"
msgstr "搜索路径"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 220
#: NEEDS WORK
msgid "Directory to search in"
msgstr "搜索目录"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 221
#: NEEDS WORK
msgid "Starting directory for the search"
msgstr "搜索的起始目录"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 227
#: NEEDS WORK
msgid "File Name Pattern"
msgstr "文件名模式"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 230
#: NEEDS WORK
msgid "e.g., *.txt or report*"
msgstr "*.txt 或报告*"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 231
#: NEEDS WORK
msgid "Pattern to match file names (supports wildcards)"
msgstr "匹配文件名的模式（支持通配符）"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 236
#: NEEDS WORK
msgid "Recursive Search"
msgstr "递归搜索"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 239
#: NEEDS WORK
msgid "Search in subdirectories"
msgstr "在子目录中搜索"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 245
#: NEEDS WORK
msgid "File Type"
msgstr "文件类型"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 249
#: NEEDS WORK
msgid "Any"
msgstr "任何"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 250
#: NEEDS WORK
msgid "Files only"
msgstr "仅限文件"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 251
#: NEEDS WORK
msgid "Directories only"
msgstr "仅限目录"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 252
#: NEEDS WORK
msgid "Symbolic links"
msgstr "符号链接"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 254
#: NEEDS WORK
msgid "Filter by file type"
msgstr "按文件类型筛选"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 259
#: NEEDS WORK
msgid "Size Filter"
msgstr "大小过滤器"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 262
#: NEEDS WORK
msgid "e.g., +100M or -1k"
msgstr "+100M 或 -1k"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 263
#: NEEDS WORK
msgid "Filter by size (+100M = larger than 100MB, -1k = smaller than 1KB)"
msgstr "按大小过滤 (+100M = 大于100MB, -1k = 小于1KB)"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 268
#: NEEDS WORK
msgid "Modified in Last N"
msgstr "最近 N 次修改"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 271
#: NEEDS WORK
msgid "e.g., 7"
msgstr "键 (用于上下文): 例如，7"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 272
#: NEEDS WORK
msgid "Find files modified in the last N time units (leave empty to skip)"
msgstr "查找在过去 N 个时间单位内修改的文件（留空以跳过）"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 278
#: NEEDS WORK
msgid "Time Unit"
msgstr "时间单位"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 282
#: NEEDS WORK
msgid "Minutes"
msgstr "分钟"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 283
#: NEEDS WORK
msgid "Hours"
msgstr "小时"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 284
#: NEEDS WORK
msgid "Days"
msgstr "天"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 286
#: NEEDS WORK
msgid "Time unit for the modified filter"
msgstr "修改后的过滤器的时间单位"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 291
#: NEEDS WORK
msgid "Search in File Content"
msgstr "在文件内容中搜索"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 294
#: NEEDS WORK
msgid "Text to search for inside files"
msgstr "在文件中搜索的文本"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 295
#: NEEDS WORK
msgid "Use grep to search within file contents"
msgstr "使用grep在文件内容中搜索"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 303
#: NEEDS WORK
msgid "List Files"
msgstr "列出文件"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 304
#: NEEDS WORK
msgid "List directory contents with details"
msgstr "列出目录内容及详细信息"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 317
#: NEEDS WORK
msgid "Compress"
msgstr "压缩"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 318
#: NEEDS WORK
msgid "Create compressed archives from files and folders"
msgstr "从文件和文件夹创建压缩档案"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 333
#: NEEDS WORK
msgid "tar.xz (xz)"
msgstr "tar.xz (xz)"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 334
#: NEEDS WORK
msgid "tar.gz (gzip)"
msgstr "tar.gz (gzip)"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 335
#: NEEDS WORK
msgid "tar.bz2 (bzip2)"
msgstr "tar.bz2（bzip2）"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 336
#: NEEDS WORK
msgid "tar.zst (zstd)"
msgstr "tar.zst（zstd）"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 337
#: NEEDS WORK
msgid "tar.lzma (lzma)"
msgstr "tar.lzma (lzma)"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 338
#: NEEDS WORK
msgid "tar (no compression)"
msgstr "tar（无压缩）"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 339
#: NEEDS WORK
msgid "zip"
msgstr "压缩文件"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 341
#: NEEDS WORK
msgid "Archive format to use"
msgstr "使用的归档格式"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 346
#: NEEDS WORK
msgid "Files/Folders"
msgstr "文件/文件夹"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 349
#: NEEDS WORK
msgid "file1 file2 folder/"
msgstr "file1 file2 文件夹/"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 350
#: NEEDS WORK
msgid "Files and folders to compress"
msgstr "要压缩的文件和文件夹"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 356
#: NEEDS WORK
msgid "Archive Name"
msgstr "归档名称"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 359
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 383
#: NEEDS WORK
msgid "archive.tar.xz"
msgstr "archive.tar.xz"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 360
#: NEEDS WORK
msgid "Name of the archive file to create"
msgstr "要创建的归档文件名称"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 368
#: NEEDS WORK
msgid "Extract"
msgstr "提取"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 369
#: NEEDS WORK
msgid "Extract files from compressed archives"
msgstr "从压缩档案中提取文件"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 380
#: NEEDS WORK
msgid "Archive File"
msgstr "归档文件"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 384
#: NEEDS WORK
msgid "Archive file to extract"
msgstr "提取的归档文件"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 390
#: NEEDS WORK
msgid "Destination"
msgstr "目的地"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 393
#: NEEDS WORK
msgid "Leave empty for current directory"
msgstr "留空以使用当前目录"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 394
#: NEEDS WORK
msgid "Destination directory (optional)"
msgstr "目标目录（可选）"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 402
#: NEEDS WORK
msgid "Systemctl"
msgstr "系统控制"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 403
#: NEEDS WORK
msgid "Manage system services with systemctl"
msgstr "使用 systemctl 管理系统服务"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 409
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 463
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 543
#: NEEDS WORK
msgid "System"
msgstr "系统"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 414
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 548
#: NEEDS WORK
msgid "Action"
msgstr "操作"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 418
#: NEEDS WORK
msgid "Status"
msgstr "状态"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 420
#: NEEDS WORK
msgid "Stop"
msgstr "停止"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 421
#: NEEDS WORK
msgid "Restart"
msgstr "重启"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 422
#: NEEDS WORK
msgid "Enable"
msgstr "启用"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 423
#: NEEDS WORK
msgid "Disable"
msgstr "禁用"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 424
#: NEEDS WORK
msgid "Is Active"
msgstr "是否激活"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 425
#: NEEDS WORK
msgid "Is Enabled"
msgstr "已启用"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 426
#: NEEDS WORK
msgid "List Services"
msgstr "列出服务"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 427
#: NEEDS WORK
msgid "List Running"
msgstr "运行列表"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 428
#: NEEDS WORK
msgid "List Failed"
msgstr "列表失败"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 430
#: NEEDS WORK
msgid "Action to perform on the service"
msgstr "对服务执行的操作"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 435
#: NEEDS WORK
msgid "Service Name"
msgstr "服务名称"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 438
#: NEEDS WORK
msgid "e.g., nginx, sshd, docker"
msgstr "nginx, sshd, docker"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 439
#: NEEDS WORK
msgid "Name of the service (leave empty for list actions)"
msgstr "服务名称（列表操作时留空）"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 444
#: NEEDS WORK
msgid "User Scope"
msgstr "用户范围"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 447
#: NEEDS WORK
msgid "Operate on user services (--user flag)"
msgstr "对用户服务进行操作 (--user 标志)"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 456
#: NEEDS WORK
msgid "Journalctl"
msgstr "日志控制器"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 457
#: NEEDS WORK
msgid "View system logs with journalctl"
msgstr "使用 journalctl 查看系统日志"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 468
#: NEEDS WORK
msgid "Unit/Service"
msgstr "单元/服务"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 471
#: NEEDS WORK
msgid "e.g., nginx, sshd (optional)"
msgstr "请提供要翻译的字符串。"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 472
#: NEEDS WORK
msgid "Filter logs by service unit name"
msgstr "按服务单元名称过滤日志"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 477
#: NEEDS WORK
msgid "Follow (live)"
msgstr "关注（直播）"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 480
#: NEEDS WORK
msgid "Follow new log entries in real-time"
msgstr "实时跟踪新日志条目"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 486
#: NEEDS WORK
msgid "Number of Lines"
msgstr "行数"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 489
#: NEEDS WORK
msgid "e.g., 100 (empty for all)"
msgstr "e.g., 100 (空白表示全部)"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 490
#: NEEDS WORK
msgid "Show last N lines (leave empty for all)"
msgstr "显示最后 N 行（留空以显示全部）"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 496
#: NEEDS WORK
msgid "Priority"
msgstr "优先级"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 500
#: NEEDS WORK
msgid "All"
msgstr "所有"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 501
#: NEEDS WORK
msgid "Emergency (0)"
msgstr "紧急 (0)"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 502
#: NEEDS WORK
msgid "Alert (1)"
msgstr "警报 (1)"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 503
#: NEEDS WORK
msgid "Critical (2)"
msgstr "关键 (2)"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 504
#: NEEDS WORK
msgid "Error (3)"
msgstr "错误 (3)"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 505
#: NEEDS WORK
msgid "Warning (4)"
msgstr "警告 (4)"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 506
#: NEEDS WORK
msgid "Notice (5)"
msgstr "通知 (5)"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 507
#: NEEDS WORK
msgid "Info (6)"
msgstr "信息 (6)"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 508
#: NEEDS WORK
msgid "Debug (7)"
msgstr "调试 (7)"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 510
#: NEEDS WORK
msgid "Filter by log priority level"
msgstr "按日志优先级过滤"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 515
#: NEEDS WORK
msgid "Since"
msgstr "自从"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 519
#: NEEDS WORK
msgid "All time"
msgstr "所有时间"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 521
#: NEEDS WORK
msgid "Since Yesterday"
msgstr "自昨天以来"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 522
#: NEEDS WORK
msgid "Last Hour"
msgstr "最后一小时"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 523
#: NEEDS WORK
msgid "Last 24 Hours"
msgstr "过去24小时"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 525
#: NEEDS WORK
msgid "Current Boot"
msgstr "当前启动"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 526
#: NEEDS WORK
msgid "Previous Boot"
msgstr "上次启动"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 528
#: NEEDS WORK
msgid "Filter logs by time period"
msgstr "按时间段过滤日志"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 536
#: NEEDS WORK
msgid "Pacman"
msgstr "吃豆人"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 537
#: NEEDS WORK
msgid "Arch Linux package manager operations"
msgstr "Arch Linux 软件包管理器操作"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 552
#: NEEDS WORK
msgid "Install"
msgstr "安装"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 554
#: NEEDS WORK
msgid "Remove with Dependencies"
msgstr "删除及其依赖项"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 555
#: NEEDS WORK
msgid "Remove All (configs too)"
msgstr "删除所有（配置也包括）"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 556
#: NEEDS WORK
msgid "Search"
msgstr "搜索"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 557
#: NEEDS WORK
msgid "Package Info"
msgstr "包信息"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 558
#: NEEDS WORK
msgid "Local Package Info"
msgstr "本地软件包信息"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 559
#: NEEDS WORK
msgid "List Package Files"
msgstr "列出软件包文件"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 560
#: NEEDS WORK
msgid "System Update"
msgstr "系统更新"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 561
#: NEEDS WORK
msgid "Force Refresh & Update"
msgstr "强制刷新与更新"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 562
#: NEEDS WORK
msgid "Clean Cache"
msgstr "清除缓存"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 563
#: NEEDS WORK
msgid "Clean All Cache"
msgstr "清除所有缓存"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 564
#: NEEDS WORK
msgid "List Installed"
msgstr "已安装列表"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 565
#: NEEDS WORK
msgid "List Explicitly Installed"
msgstr "列出显式安装的"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 566
#: NEEDS WORK
msgid "List Orphans"
msgstr "列出孤儿"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 568
#: NEEDS WORK
msgid "Package manager action to perform"
msgstr "要执行的包管理器操作"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 573
#: NEEDS WORK
msgid "Package Name"
msgstr "包名"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 576
#: NEEDS WORK
msgid "e.g., firefox, vim (optional for updates)"
msgstr "密钥"
# 
# File: src/zashterminal/data/command_manager_models.py, line: 577
#: NEEDS WORK
msgid "Package name for install/remove/search actions"
msgstr "安装/卸载/搜索操作的包名"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/storage.py, line: 125
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "File path validation failed: {}"
msgstr "文件路径验证失败：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/storage.py, line: 134
#: NEEDS WORK
msgid "File too large (>50MB)"
msgstr "文件太大 (>50MB)"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/storage.py, line: 148
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Invalid JSON: {}"
msgstr "无效的 JSON: {}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/storage.py, line: 151
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Encoding error: {}"
msgstr "编码错误：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/storage.py, line: 155
#: NEEDS WORK
msgid "Root data is not a dictionary"
msgstr "根数据不是字典"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/storage.py, line: 198
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Load failed: {}"
msgstr "加载失败：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/storage.py, line: 395
#: NEEDS WORK
msgid "Data validation failed"
msgstr "数据验证失败"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/storage.py, line: 410
#: NEEDS WORK
msgid "Temporary file was not written correctly"
msgstr "临时文件未正确写入"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/storage.py, line: 427
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "File write failed: {}"
msgstr "文件写入失败：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/storage.py, line: 439
#: NEEDS WORK
msgid "Save verification failed"
msgstr "保存验证失败"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/storage.py, line: 463
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Save failed: {}"
msgstr "保存失败：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/tree.py, line: 298
# File: usr/share/zashterminal/sessions/tree.py, line: 302
#: NEEDS WORK
msgid "Move Error"
msgstr "移动错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/tree.py, line: 618
# File: usr/share/zashterminal/sessions/tree.py, line: 623
#: NEEDS WORK
msgid "Paste Error"
msgstr "粘贴错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/validation.py, line: 18
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Session validation failed: {}"
msgstr "会话验证失败：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/validation.py, line: 31
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "A session with the name '{name}' already exists in this folder."
msgstr "此文件夹中已存在名为 '{name}' 的会话。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/validation.py, line: 45
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "The target folder '{folder}' does not exist."
msgstr "目标文件夹 '{folder}' 不存在。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/validation.py, line: 61
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Folder validation failed: {}"
msgstr "文件夹验证失败：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/validation.py, line: 69
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "A folder with the path '{path}' already exists."
msgstr "路径 '{path}' 的文件夹已存在。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/validation.py, line: 84
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "The parent folder '{folder}' does not exist."
msgstr "父文件夹 '{folder}' 不存在。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/operations.py, line: 51
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Failed to save {item_type} data."
msgstr "保存 {item_type} 数据失败。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/operations.py, line: 59
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "{item_type} '{name}' added successfully."
msgstr "{item_type} '{name}' 添加成功。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/operations.py, line: 62
#: NEEDS WORK
msgid "Item at position is not a session."
msgstr "位置上的项目不是会话。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/operations.py, line: 74
#: NEEDS WORK
msgid "Failed to save updated session data."
msgstr "无法保存更新的会话数据。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/operations.py, line: 79
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Session '{name}' updated successfully."
msgstr "会话 '{name}' 更新成功。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/operations.py, line: 90
#: NEEDS WORK
msgid "Session not found."
msgstr "会话未找到。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/operations.py, line: 96
#: NEEDS WORK
msgid "Failed to save after session removal."
msgstr "会话移除后保存失败。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/operations.py, line: 102
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Session '{name}' removed successfully."
msgstr "会话 '{name}' 已成功移除。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/operations.py, line: 131
#: NEEDS WORK
msgid "Item at position is not a folder."
msgstr "该位置的项不是文件夹。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/operations.py, line: 144
#: NEEDS WORK
msgid "Failed to save updated folder data."
msgstr "无法保存更新的文件夹数据。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/operations.py, line: 149
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Folder '{name}' updated successfully."
msgstr "文件夹 '{name}' 更新成功。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/operations.py, line: 161
#: NEEDS WORK
msgid "Cannot remove a non-empty folder."
msgstr "无法删除非空文件夹。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/operations.py, line: 168
#: NEEDS WORK
msgid "Folder not found."
msgstr "文件夹未找到。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/operations.py, line: 172
#: NEEDS WORK
msgid "Failed to save after folder removal."
msgstr "在删除文件夹后保存失败。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/operations.py, line: 177
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Folder '{name}' removed successfully."
msgstr "文件夹 '{name}' 已成功删除。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/operations.py, line: 190
#: NEEDS WORK
msgid "Failed to save after moving session."
msgstr "移动会话后保存失败。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/operations.py, line: 195
#: NEEDS WORK
msgid "Session moved successfully."
msgstr "会话移动成功。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/operations.py, line: 209
#: NEEDS WORK
msgid "Cannot move a folder into itself."
msgstr "无法将文件夹移动到其自身。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/operations.py, line: 285
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "SSH config file not found at {path}"
msgstr "在 {path} 找不到 SSH 配置文件"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/operations.py, line: 295
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Failed to parse SSH config: {error}"
msgstr "无法解析 SSH 配置：{error}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/operations.py, line: 300
#: NEEDS WORK
msgid "No host entries found in SSH config."
msgstr "在SSH配置中未找到主机条目。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/operations.py, line: 312
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Skipped host '{alias}': missing hostname."
msgstr "跳过主机 '{alias}'：缺少主机名。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/operations.py, line: 360
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Failed to import host '{alias}'."
msgstr "导入主机 '{alias}' 失败。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/operations.py, line: 365
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "No sessions were imported from {path}."
msgstr "未从 {path} 导入任何会话。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/operations.py, line: 371
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Imported {count} session(s) from {path}."
msgstr "从 {path} 导入了 {count} 个会话。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/operations.py, line: 260
#: NEEDS WORK
msgid "Unsupported item type for paste operation."
msgstr "不支持的粘贴操作项类型。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/models.py, line: 174
#: NEEDS WORK
msgid "Port must be a valid number between 1 and 65535"
msgstr "端口必须是介于1和65535之间的有效数字"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/models.py, line: 339
#: NEEDS WORK
msgid "Invalid port forwarding entry."
msgstr "无效的端口转发条目。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/models.py, line: 349
#: NEEDS WORK
msgid "Port forwarding entries must use numeric ports."
msgstr "端口转发条目必须使用数字端口。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/models.py, line: 198
#: NEEDS WORK
msgid "Session name is required."
msgstr "会话名称是必需的。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/models.py, line: 201
#: NEEDS WORK
msgid "Host is required for SSH sessions."
msgstr "主机是 SSH 会话所必需的。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/models.py, line: 203
#: NEEDS WORK
msgid "Port must be between 1 and 65535."
msgstr "端口必须在1到65535之间。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/models.py, line: 389
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Port forward '{name}' has an invalid local port (must be between 1025 and 65535)."
msgstr "端口转发 '{name}' 的本地端口无效（必须在 1025 和 65535 之间）。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/models.py, line: 394
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Port forward '{name}' has an invalid remote port."
msgstr "端口转发 '{name}' 的远程端口无效。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/models.py, line: 386
# File: usr/share/zashterminal/sessions/models.py, line: 419
#: NEEDS WORK
msgid "Unnamed Session"
msgstr "未命名会话"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/models.py, line: 346
#: NEEDS WORK
msgid "Folder name is required."
msgstr "文件夹名称是必需的。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/models.py, line: 352
#: NEEDS WORK
msgid "Folder path is not consistent with its parent path."
msgstr "文件夹路径与其父路径不一致。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/models.py, line: 727
# File: usr/share/zashterminal/sessions/models.py, line: 752
#: NEEDS WORK
msgid "Unnamed Folder"
msgstr "未命名文件夹"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 638
#: NEEDS WORK
msgid "Download"
msgstr "下载"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 861
#: NEEDS WORK
msgid "Upload"
msgstr "上传"
# 
# File: src/zashterminal/filemanager/transfer_dialog.py, line: 195
#: NEEDS WORK
msgid "Queued"
msgstr "排队中"
# 
# File: src/zashterminal/filemanager/transfer_dialog.py, line: 207
#: NEEDS WORK
msgid "Done"
msgstr "完成"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/transfer_dialog.py, line: 127
#: NEEDS WORK
msgid "Failed"
msgstr "失败"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/transfer_dialog.py, line: 126
#: NEEDS WORK
msgid "Unknown error"
msgstr "未知错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/transfer_dialog.py, line: 131
#: NEEDS WORK
msgid "Cancelled"
msgstr "已取消"
# 
# File: src/zashterminal/filemanager/transfer_dialog.py, line: 266
#: NEEDS WORK
msgid "Downloading"
msgstr "下载中"
# 
# File: src/zashterminal/filemanager/transfer_dialog.py, line: 268
#: NEEDS WORK
msgid "Uploading"
msgstr "上传中"
# 
# File: src/zashterminal/filemanager/transfer_dialog.py, line: 332
#: NEEDS WORK
msgid "Transfers"
msgstr "转移"
# 
# File: src/zashterminal/filemanager/transfer_dialog.py, line: 411
#: NEEDS WORK
msgid "Clear history"
msgstr "清除历史记录"
# 
# File: src/zashterminal/filemanager/transfer_dialog.py, line: 420
#: NEEDS WORK
msgid "Cancel all"
msgstr "取消所有"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/transfer_dialog.py, line: 257
#: NEEDS WORK
msgid "No Transfers"
msgstr "没有转账"
# 
# File: src/zashterminal/filemanager/transfer_dialog.py, line: 458
#: NEEDS WORK
msgid "Upload or download files to see them here"
msgstr "在此上传或下载文件以查看它们"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/transfer_dialog.py, line: 340
#: NEEDS WORK
msgid "Clear Transfer History?"
msgstr "清除传输历史记录？"
# 
# File: src/zashterminal/filemanager/transfer_dialog.py, line: 579
#: NEEDS WORK
msgid "This will remove all completed, failed, and cancelled transfers."
msgstr "这将删除所有已完成、失败和取消的传输。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 274
#: NEEDS WORK
msgid "Name cannot be empty."
msgstr "名称不能为空。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 221
#: NEEDS WORK
msgid "rsync is not installed on the remote host. Install the rsync package or use SFTP for transfers."
msgstr "远程主机上未安装 rsync。请安装 rsync 软件包或使用 SFTP 进行传输。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 182
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 608
#: NEEDS WORK
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 188
#: NEEDS WORK
msgid "Show hidden files"
msgstr "显示隐藏的文件"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 577
#: NEEDS WORK
msgid "Filter files..."
msgstr "过滤文件..."
# 
# File: src/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 658
#: NEEDS WORK
msgid "Start Recursive Search"
msgstr "开始递归搜索"
# 
# File: src/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 678
#: NEEDS WORK
msgid "Cancel Search"
msgstr "取消搜索"
# 
# File: src/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 692
#: NEEDS WORK
msgid "Search in subfolders"
msgstr "在子文件夹中搜索"
# 
# File: src/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 698
#: NEEDS WORK
msgid "Recursive"
msgstr "递归"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 203
#: NEEDS WORK
msgid "Transfer History"
msgstr "转账历史"
# 
# File: src/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 723
#: NEEDS WORK
msgid "Send Files"
msgstr "发送文件"
# 
# File: src/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 952
#: NEEDS WORK
msgid "Search cancelled"
msgstr "搜索已取消"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 665
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1266
#: NEEDS WORK
msgid "Searching..."
msgstr "搜索中..."
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 775
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Showing first {count} results. Refine your search to narrow the list."
msgstr "显示前 {count} 个结果。精炼您的搜索以缩小列表。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 375
#: NEEDS WORK
msgid "Size"
msgstr "大小"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 380
#: NEEDS WORK
msgid "Date Modified"
msgstr "修改日期"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 388
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 641
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 700
#: NEEDS WORK
msgid "Permissions"
msgstr "权限"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 396
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 709
#: NEEDS WORK
msgid "Owner"
msgstr "所有者"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 404
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 723
#: NEEDS WORK
msgid "Group"
msgstr "组"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 532
#: NEEDS WORK
msgid "Loading..."
msgstr "加载中..."
# 
# File: src/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1709
#: NEEDS WORK
msgid "Connection lost. Please check your network connection."
msgstr "连接丢失。请检查您的网络连接。"
# 
# File: src/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1879
#: NEEDS WORK
msgid "Type and press Enter..."
msgstr "输入并按回车..."
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1551
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1740
#: NEEDS WORK
msgid "Create Folder"
msgstr "创建文件夹"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1552
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1757
#: NEEDS WORK
msgid "Create File"
msgstr "创建文件"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 630
#: NEEDS WORK
msgid "Open/Edit"
msgstr "打开/编辑"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 631
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1051
#: NEEDS WORK
msgid "Open With..."
msgstr "打开方式..."
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1683
#: NEEDS WORK
msgid "Cut"
msgstr "剪切"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1737
#: NEEDS WORK
msgid "Create folder command sent to terminal"
msgstr "创建文件夹命令已发送到终端"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1741
#: NEEDS WORK
msgid "Enter a name for the new folder:"
msgstr "输入新文件夹的名称："
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1754
#: NEEDS WORK
msgid "Create file command sent to terminal"
msgstr "发送到终端的创建文件命令"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1758
#: NEEDS WORK
msgid "Enter a name for the new file:"
msgstr "输入新文件的名称："
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1759
#: NEEDS WORK
msgid "New File"
msgstr "新建文件"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1767
#: NEEDS WORK
msgid "No items selected to copy."
msgstr "没有选择要复制的项目。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1781
#: NEEDS WORK
msgid "Items copied to clipboard."
msgstr "已复制到剪贴板的项目。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1786
#: NEEDS WORK
msgid "No items selected to cut."
msgstr "没有选择要剪切的项目。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1800
#: NEEDS WORK
msgid "Items marked for move."
msgstr "标记为移动的项目。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1804
#: NEEDS WORK
msgid "Nothing to paste."
msgstr "没有内容可粘贴。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1815
#: NEEDS WORK
msgid "Items are already in this location."
msgstr "物品已经在此位置。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1819
#: NEEDS WORK
msgid "Move command sent to terminal"
msgstr "移动命令已发送到终端"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1824
#: NEEDS WORK
msgid "Copy command sent to terminal"
msgstr "复制命令已发送到终端"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 672
#: NEEDS WORK
msgid "Delete File"
msgstr "删除文件"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 674
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to permanently delete '{name}'?\n"
"\n"
"This action cannot be undone."
msgstr ""
"您确定要永久删除“{name}”吗？\n"
"\n"
"此操作无法撤消。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1144
#: NEEDS WORK
msgid "Delete Multiple Items"
msgstr "删除多个项目"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1146
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to permanently delete these {count} items?\n"
"\n"
"This action cannot be undone."
msgstr ""
"您确定要永久删除这 {count} 个项目吗？\n"
"\n"
"此操作无法撤消。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 691
#: NEEDS WORK
msgid "Delete command sent to terminal"
msgstr "删除命令已发送到终端"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1173
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Set Permissions for {count} Items"
msgstr "为 {count} 项目设置权限"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1175
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Permissions for {name}"
msgstr "{name}的权限"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1179
#: NEEDS WORK
msgid "Set new file permissions."
msgstr "设置新文件权限。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 701
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid ""
"Set file permissions for: {name}\n"
"Current: {perms}"
msgstr ""
"设置文件权限为: {name}  \n"
"当前: {perms}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 712
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 726
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 740
#: NEEDS WORK
msgid "Read"
msgstr "读取"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 713
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 727
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 741
#: NEEDS WORK
msgid "Write"
msgstr "写"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 737
#: NEEDS WORK
msgid "Others"
msgstr "其他"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 772
#: NEEDS WORK
msgid "Apply"
msgstr "应用"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 785
#: NEEDS WORK
msgid "Chmod command sent to terminal"
msgstr "Chmod 命令已发送到终端"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1308
#: NEEDS WORK
msgid "Select Destination Folder"
msgstr "选择目标文件夹"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1310
#: NEEDS WORK
msgid "Download Here"
msgstr "在这里下载"
# 
# File: src/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 2608
#: NEEDS WORK
msgid "Download Error"
msgstr "下载错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 855
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 889
#: NEEDS WORK
msgid "Error"
msgstr "错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 859
#: NEEDS WORK
msgid "Upload File(s) to This Folder"
msgstr "将文件上传到此文件夹"
# 
# File: src/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 2692
#: NEEDS WORK
msgid "Upload Error"
msgstr "上传错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1430
#: NEEDS WORK
msgid "Confirm Upload"
msgstr "确认上传"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1432
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid ""
"You are about to upload {count} item(s) to:\n"
"<b>{dest}</b>\n"
"\n"
"Do you want to proceed?"
msgstr ""
"您即将上传 {count} 项到：\n"
"<b>{dest}</b>\n"
"\n"
"您要继续吗？"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1382
#: NEEDS WORK
msgid "File Has Changed on Server"
msgstr "文件在服务器上已更改"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1384
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid ""
"The file '{filename}' has been modified on the server since you last opened it. Your local changes "
"will be lost if you download the new version."
msgstr "文件 '{filename}' 自您上次打开以来已在服务器上被修改。如果您下载新版本，您的本地更改将会丢失。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1389
#: NEEDS WORK
msgid "Open Local Version"
msgstr "打开本地版本"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1390
#: NEEDS WORK
msgid "Download New Version"
msgstr "下载新版本"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/remotefile.py, line: 41
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1255
#: NEEDS WORK
msgid "Could not get remote file details."
msgstr "无法获取远程文件详细信息。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1763
#: NEEDS WORK
msgid "Permission Denied"
msgstr "权限被拒绝"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1040
#: NEEDS WORK
msgid "Transfer cancelled."
msgstr "传输已取消。"
# 
# File: src/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 3088
#: NEEDS WORK
msgid "Insufficient Disk Space"
msgstr "磁盘空间不足"
# 
# File: src/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 3090
#: NEEDS WORK
msgid "There is not enough free space at the destination to complete this transfer."
msgstr "目标位置没有足够的可用空间来完成此传输。"
# 
# File: src/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 3096
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid ""
"Required space: <b>{required}</b>\n"
"Available space: <b>{available}</b>\n"
"Destination: <b>{path}</b>"
msgstr ""
"所需空间：<b>{required}</b>  \n"
"可用空间：<b>{available}</b>  \n"
"目标：<b>{path}</b>"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1783
#: NEEDS WORK
msgid "Transfer Failed: Permission Denied"
msgstr "传输失败：权限被拒绝"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1785
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Could not complete the transfer of '{filename}'."
msgstr "无法完成对'{filename}'的传输。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1790
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid ""
"Please check if you have the necessary write permissions in the destination directory:\n"
"\n"
"<b>{path}</b>"
msgstr ""
"请检查您在目标目录中是否具有必要的写入权限：\n"
"\n"
"<b>{path}</b>"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1092
#: NEEDS WORK
msgid "Failed to open file."
msgstr "无法打开文件。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1167
#: NEEDS WORK
msgid "File is open. Saving it will upload changes back to the server."
msgstr "文件已打开。保存将把更改上传回服务器。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1501
#: NEEDS WORK
msgid "Upload failed: Could not verify remote file."
msgstr "上传失败：无法验证远程文件。"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/remotefile.py, line: 129
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1519
#: NEEDS WORK
msgid "File Conflict"
msgstr "文件冲突"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/remotefile.py, line: 131
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1521
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid ""
"The file '{filename}' has been modified on the server since you started editing it. How would you "
"like to proceed?"
msgstr "文件 '{filename}' 自您开始编辑以来已在服务器上被修改。您希望如何继续？"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/remotefile.py, line: 135
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1525
#: NEEDS WORK
msgid "Cancel Upload"
msgstr "取消上传"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/remotefile.py, line: 136
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1526
#: NEEDS WORK
msgid "Overwrite Server File"
msgstr "覆盖服务器文件"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/remotefile.py, line: 137
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1527
#: NEEDS WORK
msgid "Save as New File"
msgstr "另存为新文件"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/remotefile.py, line: 158
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1545
#: NEEDS WORK
msgid "Save As"
msgstr "另存为"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/sessions/remotefile.py, line: 159
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1546
#: NEEDS WORK
msgid "Enter a new name for the file on the server:"
msgstr "在服务器上输入文件的新名称："
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1204
#: NEEDS WORK
msgid "Upload Complete"
msgstr "上传完成"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1206
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "'{filename}' has been saved to the server."
msgstr "'{filename}' 已保存到服务器。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1211
#: NEEDS WORK
msgid "Upload Failed"
msgstr "上传失败"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1213
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Could not save '{filename}' to the server: {error}"
msgstr "无法将 '{filename}' 保存到服务器：{error}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1251
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Enter a new name for '{name}'"
msgstr "为'{name}'输入一个新名称"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/manager.py, line: 1274
#: NEEDS WORK
msgid "Rename command sent to terminal"
msgstr "重命名命令已发送到终端"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/operations.py, line: 113
#: NEEDS WORK
msgid "No session context for file operation."
msgstr "没有文件操作的会话上下文。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/operations.py, line: 143
#: NEEDS WORK
msgid "Unsupported session type for command execution."
msgstr "不支持的会话类型用于命令执行。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/operations.py, line: 183
#: NEEDS WORK
msgid "Permission Denied: Check write permissions on the destination."
msgstr "权限被拒绝：请检查目标的写入权限。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/operations.py, line: 187
#: NEEDS WORK
msgid "An unknown transfer error occurred."
msgstr "发生了未知的传输错误。"
# 
# File: src/zashterminal/filemanager/transfer_manager.py, line: 303
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Transferring {filename}"
msgstr "正在传输 {filename}"
# 
# File: src/zashterminal/filemanager/transfer_manager.py, line: 312
# File: src/zashterminal/filemanager/transfer_manager.py, line: 393
#: NEEDS WORK
msgid "Starting..."
msgstr "启动中..."
# 
# File: src/zashterminal/filemanager/transfer_manager.py, line: 337
# File: src/zashterminal/filemanager/transfer_manager.py, line: 408
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "{time} left"
msgstr "{time} 剩余"
# 
# File: src/zashterminal/filemanager/transfer_manager.py, line: 346
# File: src/zashterminal/filemanager/transfer_manager.py, line: 415
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "{time} elapsed"
msgstr "{time} 已过去"
# 
# File: src/zashterminal/filemanager/transfer_manager.py, line: 388
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Transferring {count} files"
msgstr "正在传输 {count} 个文件"
# 
# File: usr/share/zashterminal/filemanager/transfer_manager.py, line: 273
#: NEEDS WORK
msgid "Cancel All Transfers"
msgstr "取消所有传输"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 424
#: NEEDS WORK
msgid "Data Loading Error"
msgstr "数据加载错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 425
#: NEEDS WORK
msgid "Failed to load saved sessions and folders. Starting with empty configuration."
msgstr "无法加载保存的会话和文件夹。将以空配置启动。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 530
#: NEEDS WORK
msgid "Enable the AI assistant in Preferences > Terminal > AI Assistant."
msgstr "在“偏好设置” > “终端” > “AI助手”中启用AI助手。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 547
#: NEEDS WORK
msgid "Model"
msgstr "模型"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 548
#: NEEDS WORK
msgid "API key"
msgstr "API 密钥"
# 
# File: src/zashterminal/window.py, line: 823
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Configure {items} in AI Assistant settings."
msgstr "在AI助手设置中配置{items}。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 680
#: NEEDS WORK
msgid "Here is what I found."
msgstr "这是我找到的内容。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 697
#: NEEDS WORK
msgid "Response"
msgstr "响应"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 781
#: NEEDS WORK
msgid "Run"
msgstr "运行"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 992
#: NEEDS WORK
msgid "Command is empty, nothing to run."
msgstr "命令为空，无法运行。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 998
#: NEEDS WORK
msgid "Command sent to the terminal."
msgstr "命令已发送到终端。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1004
#: NEEDS WORK
msgid "Failed to execute the command."
msgstr "无法执行命令。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 551
#: NEEDS WORK
msgid "Session Validation Error"
msgstr "会话验证错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 550
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid ""
"Session validation failed:\n"
"{errors}"
msgstr ""
"会话验证失败：\n"
"{errors}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 958
#: NEEDS WORK
msgid "Cannot detach the last tab."
msgstr "无法分离最后一个标签。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 712
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Terminal {id}"
msgstr "终端 {id}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 809
#: NEEDS WORK
msgid "Remember my choice"
msgstr "记住我的选择"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 823
#: NEEDS WORK
msgid "No tabs were selected to receive the command."
msgstr "没有选中任何标签以接收命令。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 652
#: NEEDS WORK
msgid "No active terminal to search in."
msgstr "没有活动终端可供搜索。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 687
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 734
#: NEEDS WORK
msgid "Invalid search pattern."
msgstr "无效的搜索模式。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 762
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 795
#: NEEDS WORK
msgid "No more matches found."
msgstr "没有找到更多匹配项。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 145
#: NEEDS WORK
msgid "Initialization Error"
msgstr "初始化错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 146
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Failed to initialize terminal: {error}"
msgstr "无法初始化终端：{error}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1080
#: NEEDS WORK
msgid "Save Current Session?"
msgstr "保存当前会话？"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1082
#: NEEDS WORK
msgid "Do you want to restore these tabs the next time you open Zashterminal?"
msgstr "您想在下次打开 Zashterminal 时恢复这些标签页吗？"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1086
#: NEEDS WORK
msgid "Don't Save"
msgstr "不保存"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1088
#: NEEDS WORK
msgid "Save and Close"
msgstr "保存并关闭"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 528
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 533
#: NEEDS WORK
msgid "Close Window"
msgstr "关闭窗口"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 463
#: NEEDS WORK
msgid "This window has active SSH connections. Closing will disconnect them. Are you sure?"
msgstr "此窗口有活动的SSH连接。关闭将断开它们。您确定吗？"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 553
#: NEEDS WORK
msgid "Invalid SSH Target"
msgstr "无效的 SSH 目标"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 554
#: NEEDS WORK
msgid "Could not parse the provided SSH connection string."
msgstr "无法解析提供的SSH连接字符串。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 612
#: NEEDS WORK
msgid "Remove this temporary file"
msgstr "删除此临时文件"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 627
#: NEEDS WORK
msgid "No temporary files found."
msgstr "未找到临时文件。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 630
#: NEEDS WORK
msgid "Clear All Temporary Files"
msgstr "清除所有临时文件"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 652
#: NEEDS WORK
msgid "Clear All Temporary Files?"
msgstr "清除所有临时文件？"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 654
#: NEEDS WORK
msgid ""
"This will remove all locally downloaded files for remote editing. Any unsaved changes in your "
"editor will be lost. This action cannot be undone."
msgstr "这将删除所有本地下载的文件以进行远程编辑。您在编辑器中的任何未保存更改将丢失。此操作无法撤消。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 660
#: NEEDS WORK
msgid "Clear All"
msgstr "清除所有"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1193
#: NEEDS WORK
msgid "No active terminal to send command to."
msgstr "没有活动终端可以发送命令。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 333
#: NEEDS WORK
msgid "Preferences Error"
msgstr "偏好设置错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 332
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 333
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Failed to open preferences: {}"
msgstr "无法打开首选项：{}"
# 
# #-#-#-#-#  zashterminal.pot (zashterminal)  #-#-#-#-#
# 
# File: usr/share/zashterminal/__init__.py, line: 62
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 350
#: NEEDS WORK
msgid "A modern terminal emulator with session management"
msgstr "一个现代终端仿真器，具有会话管理功能"
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 356
#: NEEDS WORK
msgid "Save Backup As..."
msgstr "保存备份为..."
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 368
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 379
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 392
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 396
#: NEEDS WORK
msgid "Backup Error"
msgstr "备份错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 375
#: NEEDS WORK
msgid "Set Backup Password"
msgstr "设置备份密码"
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 376
#: NEEDS WORK
msgid "Please enter a password to encrypt the backup file."
msgstr "请输入密码以加密备份文件。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 384
#: NEEDS WORK
msgid "Confirm Password"
msgstr "确认密码"
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 400
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 405
#: NEEDS WORK
msgid "Password Error"
msgstr "密码错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 400
#: NEEDS WORK
msgid "Password cannot be empty."
msgstr "密码不能为空。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 405
#: NEEDS WORK
msgid "Passwords do not match."
msgstr "密码不匹配。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 423
#: NEEDS WORK
msgid "Creating backup..."
msgstr "正在创建备份..."
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 390
#: NEEDS WORK
msgid "Backup Complete"
msgstr "备份完成"
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 440
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid ""
"Backup saved successfully to:\n"
"{}"
msgstr ""
"备份成功保存到：\n"
"{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 446
#: NEEDS WORK
msgid "Backup Failed"
msgstr "备份失败"
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 447
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Could not create backup: {}"
msgstr "无法创建备份：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 458
#: NEEDS WORK
msgid "Restore from Backup?"
msgstr "从备份恢复？"
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 460
#: NEEDS WORK
msgid ""
"Restoring from a backup will overwrite all your current sessions, settings, and layouts. This "
"action cannot be undone.\n"
"\n"
"<b>The application will need to be restarted after restoring.</b>"
msgstr ""
"从备份恢复将覆盖您当前的所有会话、设置和布局。此操作无法撤消。\n"
"\n"
"<b>恢复后需要重新启动应用程序。</b>"
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 466
#: NEEDS WORK
msgid "Choose File and Restore"
msgstr "选择文件并恢复"
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 474
#: NEEDS WORK
msgid "Select Backup File"
msgstr "选择备份文件"
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 477
#: NEEDS WORK
msgid "Backup Files"
msgstr "备份文件"
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 402
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 416
#: NEEDS WORK
msgid "Restore Error"
msgstr "恢复错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 499
#: NEEDS WORK
msgid "Enter Backup Password"
msgstr "输入备份密码"
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 500
#: NEEDS WORK
msgid "Please enter the password for the selected backup file."
msgstr "请输入所选备份文件的密码。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 508
#: NEEDS WORK
msgid "Restore"
msgstr "恢复"
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 525
#: NEEDS WORK
msgid "Restoring from backup..."
msgstr "从备份中恢复..."
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 538
#: NEEDS WORK
msgid "Restore Failed"
msgstr "恢复失败"
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 539
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Could not restore from backup: {}"
msgstr "无法从备份中恢复：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 549
#: NEEDS WORK
msgid "Restore Complete"
msgstr "恢复完成"
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 551
#: NEEDS WORK
msgid "Data has been restored successfully. Please restart Zashterminal for the changes to take effect."
msgstr "数据已成功恢复。请重新启动 Zashterminal 以使更改生效。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 498
#: NEEDS WORK
msgid "Close Application"
msgstr "关闭应用程序"
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 499
#: NEEDS WORK
msgid ""
"There are active SSH connections. Closing will disconnect all sessions.\n"
"\n"
"Are you sure you want to close the application?"
msgstr ""
"存在活动的 SSH 连接。关闭将断开所有会话。\n"
"\n"
"您确定要关闭应用程序吗？"
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 503
#: NEEDS WORK
msgid "Close All"
msgstr "关闭所有"
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 530
#: NEEDS WORK
msgid "Startup Error"
msgstr "启动错误"
# 
# File: usr/share/zashterminal/app.py, line: 531
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Application failed to start: {}"
msgstr "应用程序启动失败：{}"
# 
# File: src/zashterminal/__init__.py, line: 33
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Received signal {}, shutting down gracefully..."
msgstr "接收到信号{}，正在优雅地关闭..."
# 
# File: usr/share/zashterminal/main.py, line: 97
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Warning: Could not set up signal handlers: {}"
msgstr "警告：无法设置信号处理程序：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/main.py, line: 109
#: NEEDS WORK
msgid "Zashterminal - A modern terminal emulator with session management"
msgstr "Zashterminal - 一款具有会话管理功能的现代终端仿真器"
# 
# File: usr/share/zashterminal/main.py, line: 110
#: NEEDS WORK
msgid "For more information, visit: https://github.com/leoberbert/zashterminal/"
msgstr "有关更多信息，请访问：https://github.com/leoberbert/zashterminal/"
# 
# File: src/zashterminal/__init__.py, line: 105
#: NEEDS WORK
msgid "Show version and exit"
msgstr "显示版本并退出"
# 
# File: usr/share/zashterminal/main.py, line: 73
#: NEEDS WORK
msgid "Enable debug mode"
msgstr "启用调试模式"
# 
# File: usr/share/zashterminal/main.py, line: 79
#: NEEDS WORK
msgid "Set logging level"
msgstr "设置日志级别"
# 
# File: usr/share/zashterminal/main.py, line: 84
#: NEEDS WORK
msgid "Set the working directory for the initial terminal"
msgstr "设置初始终端的工作目录"
# 
# File: usr/share/zashterminal/main.py, line: 92
#: NEEDS WORK
msgid "Working directory (positional argument)"
msgstr "工作目录（位置参数）"
# 
# File: src/zashterminal/__init__.py, line: 133
#: NEEDS WORK
msgid "Execute command in the terminal (takes all remaining arguments)"
msgstr "在终端中执行命令（接受所有剩余参数）"
# 
# File: usr/share/zashterminal/main.py, line: 110
#: NEEDS WORK
msgid "Close terminal after executing command (only with --execute)"
msgstr "执行命令后关闭终端（仅适用于 --execute）"
# 
# File: usr/share/zashterminal/main.py, line: 115
#: NEEDS WORK
msgid "Connect to SSH host with optional user, port, and remote path"
msgstr "连接到SSH主机，支持可选的用户、端口和远程路径"
# 
# File: usr/share/zashterminal/main.py, line: 119
#: NEEDS WORK
msgid "Convert KIO/GVFS URI path to SSH format"
msgstr "将 KIO/GVFS URI 路径转换为 SSH 格式"
# 
# File: usr/share/zashterminal/main.py, line: 129
#: NEEDS WORK
msgid "Force opening a new window"
msgstr "强制打开新窗口"
# 
# File: src/zashterminal/__init__.py, line: 179
#: NEEDS WORK
msgid "Fatal Application Error"
msgstr "致命应用程序错误"
# 
# File: src/zashterminal/__init__.py, line: 180
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid ""
"Could not start Zashterminal.\n"
"\n"
"Error: {}"
msgstr ""
"无法启动 Zashterminal。\n"
"\n"
"错误：{}"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1466
#: NEEDS WORK
msgid "Save Layout"
msgstr "保存布局"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1467
#: NEEDS WORK
msgid "Enter a name for the current layout:"
msgstr "输入当前布局的名称："
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1471
#: NEEDS WORK
msgid "e.g., 'My Dev Setup'"
msgstr "我的开发环境"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1492
#: NEEDS WORK
msgid "Layout name cannot be empty."
msgstr "布局名称不能为空。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1514
#: NEEDS WORK
msgid "Layout Saved"
msgstr "布局已保存"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1519
#: NEEDS WORK
msgid "Error Saving Layout"
msgstr "保存布局时出错"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1530
#: NEEDS WORK
msgid "Saved layout not found."
msgstr "未找到已保存的布局。"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1537
#: NEEDS WORK
msgid "Restore Saved Layout?"
msgstr "恢复已保存的布局？"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1539
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "This will close all current tabs and restore the '{name}' layout. Are you sure?"
msgstr "这将关闭所有当前标签页并恢复'{name}'布局。您确定吗？"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1586
#: NEEDS WORK
msgid "Error Restoring Layout"
msgstr "恢复布局时出错"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1612
#: NEEDS WORK
msgid "Delete Layout?"
msgstr "删除布局？"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1614
#: NEEDS WORK
#, python-brace-format
msgid "Are you sure you want to permanently delete the layout '{name}'?"
msgstr "您确定要永久删除布局 '{name}' 吗？"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1639
#: NEEDS WORK
msgid "Layout Deleted"
msgstr "布局已删除"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1644
#: NEEDS WORK
msgid "Error Deleting Layout"
msgstr "删除布局时出错"
# 
# File: usr/share/zashterminal/window.py, line: 1691
#: NEEDS WORK
msgid "Error Moving Layout"
msgstr "移动布局时出错"
